<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table> 
	<string id="st_memoirs_1_of_2_name">
		<text>Дневник сталкера (часть 1 из 2)</text>
	</string>
	<string id="st_memoirs_1_of_2_desc">
		<text>Старый, выцветший блокнот, завёрнутый в какой-то чехол, чтобы страницы не испортились. Тем не менее, дневник уже настолько испорчен временем, что лишь часть текста удаётся разобрать:\n \n%c[0,170,170,170]«Я должен где-то начать записывать, мне нужно излить душу на бумаге и скинуть тем самым ношу со своих плеч. Я надеюсь оставить тем самым хоть что-то после своей смерти тем, кто прочтёт этот дневник. Пусть хоть он не повторит моих ошибок. У меня практически нет друзей, а друзей в Зоне нет и подавно. Все эти торгаши смотрят на меня, как на изгоя. Этот бородатый парень на «Затоне» улыбается саркастической улыбкой каждый раз, как видит меня, а гавайский торговец постоянно издевается надо мной с невозмутимым видом. Чёрт побери всех этих ублюдков, мне всего лишь нужно время от времени от них немного боеприпасов, пищи и воды.\n \n%c[0,170,170,170]Я решил записать всё, что произошло той ночью, чтобы хоть кто-то узнал через что мне пришлось пройти, чтобы хоть кто-то понял, почему я предпочитаю оставаться всегда один. Я приехал сюда сам по себе, но вскоре повстречал такого же новичка. Оказалось, он очень увлекался здешними минеральными породами. У него осталось хобби с Большой Земли - собирать камни, и тем более его привлекали здешние артефакты - странные камни, заполонившие Зону. Он, конечно, в дальнейшем насобирал множество артефактов, но и ценой всему стала образовавшаяся в его животе огромная опухоль. Частая рвота, диарея, постоянный стресс… Он был похож на беременную женщину, но вместо ребёнка в его животе развивалась огромная злокачественная опухоль. Он даже называл её в честь своего первого домашнего животного. Я, конечно, не возражал. Он мне нравился, мы почти стали друзьями. Мы никогда не связывались с бандитами, не нападали просто так на мутантов, мы просто бродили вокруг аномалий, выбирая самые интересные каменные образования, а иногда, когда особо везло, попадались и артефакты».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] чистке оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_memoirs_2_of_2_name">
		<text>Дневник сталкера (часть 2 из 2)</text>
	</string>
	<string id="st_memoirs_2_of_2_desc">
		<text>Старый, выцветший блокнот, завёрнутый в какой-то чехол, чтобы страницы не испортились. Тем не менее, дневник уже настолько испорчен временем, что лишь часть текста удаётся разобрать:\n \n%c[0,170,170,170]«Однажды разговор зашёл об одной аномалии, как выяснилось, расположенной в глубине пещеры или трещины в земле, не знаю как назвать. Там должно было быть огромное количество артефактов, но никто не хотел почему-то идти туда с нами. «Трусы и дураки», - мы тогда подумали. Почему никто не хотел разбогатеть и жить потом лёгкой жизнью? Тогда на нас накатил внезапный прилив храбрости, мы тут же собрались и пошли прямиком к пещере. Мы даже не успели заглянуть в пещеру, как какая-то тёмная тень пролетела над нами. Я споткнулся, ударился головой и потерял сознание. Через некоторое время я пришёл в себя и услышал чьи-то стоны. «Животные», как я подумал изначально, но потом вдруг понял, что передо мной лежал и стонал мой друг. Его кожа была разорвана по всему телу, в его кровоточащих ранах можно было разглядеть все мышцы. Он полз от пещеры сам, в сознании, волоча за собой свои кишки… Это было чудо, что он не умер на месте. Я ничего не понимал, я достал свой пистолет и начал стрелять в сторону той пещеры. У меня было 20 патронов для пистолета, когда у меня оставалось 7 патронов, что-то схватило меня за руку. Я продолжал стрелять, судорожно нажимая на курок. Через мгновение хватка ослабла, но я продолжал давить на курок даже когда у меня закончились патроны. Тогда я даже не понимал, что я только что сделал со своим другом. У меня даже не хватило смелости забрать его вещи, я просто побежал. Как после такого я мог с кем-то разговаривать или заводить новые знакомства, когда Зона в любой момент может повторить свою злую шутку. Лучше быть в одиночестве. Дружба имеет свою цену и риск. Не стоит заводить особо тёплые дружеские отношения, ведь всё это можно в миг потерять. Да, я осознал это на собственном опыте, набил шишку на своей голове, которая мне не даст забыть это».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_1_of_2_name">
		<text>Методы ведения допросов: основы (часть 1 из 2)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_1_of_2_desc">
		<text>Учебные листовки с большой эмблемой «Свободы» в правом верхнем углу и небольшим рисунком пистолета и человека на коленях. Она называется «Методы ведения допросов: Основы» и написана на непринуждённом сленге группировки.:\n \n%c[0,170,170,170]«Мне не следует даже упоминать об этом, потому что это всё очевидно и так. Но на самом деле я поделюсь с вами, только не треплитесь направо и налево, а то вас не поймут. Выброси эту листовку, сожги или отдай тем, кому ты доверяешь. Ты же не хочешь, чтобы каждый узнал об этом? Ведь на месте допрашиваемого можешь однажды оказаться и ты сам, верно? У тебя есть схрон? Так держи эти листы при себе и не говори потом, что тебя не предупреждали.\n \n%c[0,170,170,170]У каждого человека есть свой тайник. Даже у самого бедного, несчастного бандита, живущего в Зоне есть в заначке пара сухпайков и несколько патронов. Здесь всё работает по таким законам. Ты собираешь какое-то количество денег, продаёшь несколько артефактов, частей мутантов, грабишь мёртвые, но как правило ещё тёплые тела, покупаешь еду и оружие. Даже когда дерьмо летит тебе прямо по ветру в лицо, ты остаешься с ухмылкой на лице, потому что у тебя есть козырь в рукаве, который может спасти твою шкуру. Таковы суровые законы Зоны, здесь никто тебе не станет помогать».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_2_of_2_name">
		<text>Методы ведения допросов: основы (часть 2 из 2)</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_manual_2_of_2_desc">
		<text>Учебные листовки с большой эмблемой «Свободы» в правом верхнем углу и небольшим рисунком пистолета и человека на коленях. Она называется «Методы ведения допросов: Основы» и написана на непринуждённом сленге группировки.:\n \n%c[0,170,170,170]«Но сейчас поговорим не о помощи со стороны и об отношениях сталкеров. Если ты хочешь получить важную информацию о местонахождении чьего-либо тайника - начни с выбора жертвы. Когда ты всё продумаешь, выберешь тихое место, где нет никого - стреляй сразу по рукам и ногам, доставляй как можно больше боли, пока они не поймут, что ты их самый ближний друг в данный момент. И тогда они бросят оружие и встанут на колени перед тобой. Поговори с ними твёрдо и убедительно, но не убивай, в конце концов в округе и так много мутантов - они доделают эту работу за тебя. Не будем делать Зону ещё хуже. Скажи, что ты уйдёшь прочь, напугай их как можно сильнее, заставь их понять, что конец уже близок. Они как правило понимают это и сдаются».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_1_of_2_name">
		<text>Мемуары (часть 1 из 2)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_1_of_2_desc">
		<text>Пара страниц, вырванных из чьих-то мемуаров. Рукопись синими чернилами, которые почти размылись от влияния окружающей среды, что делает текст почти нечитаемым. Автор неизвестен.\n \n%c[0,170,170,170]«Я до сих пор ощущаю тепло той аномалии у себя на спине. Она горит даже когда я просто сижу на «Скадовске», в безопасном месте, вдали от опасностей и от всех грёбанных нагревательных приборов. Вы даже не представляете, через что я прохожу каждый раз, приближаясь к этим грёбанным аномалиям. Чёрт, моя спина горит ещё больше, теперь это мой детектор аномалий. После попадания в горящую или кислотную аномалию простыми ожогами вы не отделаетесь. Это как будто вы навсегда забрали часть Зоны внутрь себя. «Под знаком Зоны», так я это называю. Ужас, в Зоне не действует ни один физический закон. Я просто не знаю чего ждать от здешних аномалий. Я легко одолею с десяток кровососов тёмной ночью, но каждый раз просто теряюсь при виде аномалии… Вот как такое возможно? Это вообще, вообще не может быть реальностью! Я не перестаю думать, что вся эта Зона - сплошной единый кошмарный сон, который повторяется раз за разом».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_2_of_2_name">
		<text>Мемуары (часть 2 из 2)</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_letter_2_of_2_desc">
		<text>Пара страниц, вырванных из чьих-то мемуаров. Рукопись синими чернилами, которые почти размылись от влияния окружающей среды, что делает текст почти нечитаемым. Автор неизвестен.\n \n%c[0,170,170,170]«Каждый раз, когда я думаю об этом, моя спина дрожит от боли и превращается в единый красный комок. Я за последние 4 месяца и близко не подходил к этим аномалиям, зарабатываю на жизнь убивая мутантов. Но на этом долго не протянешь, а спина всё также реагирует, как будто у неё есть свой разум. Иногда мне становится жаль, что я не ушёл из этого горящего пекла. Может, от меня было бы больше пользы, если бы я тогда стал пищей тем кабанам. Хотя нет… Кабаны - глупые твари. Но если они будут атаковать тот же «Скадовск», он падёт за несколько дней. Их не остановят пули. Кабаны вообще бесполезные создания, их мясо ужасно, даже опытный повар не может его сделать съедобным. Иногда я выбираюсь побродить по Затону, спина еле терпит рюкзак. Я хожу туда, потому что мне всё время кажется, что я что-то оставил там, что зовёт меня время от времени. Из-за этих ужасных болей в спине мне приходится спать на животе или на боку. Мне не нравится спать на боку, я плохо сплю. Зона меняет нас, не спрашивая разрешения».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_1_of_3_name">
		<text>Добытые сведения о «зомбированных», доклад 39В изм.2 (часть 1 из 3)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_1_of_3_desc">
		<text>Текст, набранный на печатной машинке с ссылкой на принадлежность к Экологической исследовательской группы, судя по штампам и эмблемам. Классифицируется, как строго конфиденциально и подписано:\n \n%c[0,170,170,170]Аркадий Цветковский\n%c[0,170,170,170]Младший научный сотрудник лаборатории и научно-исследовательского бункера RX12\n \n%c[0,170,170,170]Добытые сведения о ходящих мертвецах, доклад 39В изм.2 \n \n%c[0,170,170,170]Дата: 19.03.2014\n%c[0,170,170,170]Папка: 34\n%c[0,170,170,170]Страница: 1 из 3\n \n%c[0,170,170,170]«Зомбированные» - именно такой термин использует местное население, когда речь заходит об образцах полуживых существ, которых сложно назвать разумными. Научные данные показали, что их мозг не проводит никаких мыслительных процессов и неврологическая деятельность мозговой структуры практически отсутствует, что подтверждает факт отмирания мозговых клеток до критического уровня. Однако полевые испытания доказали, что по неизвестным науке причинам их омертвевший мозг способен выдавать импульсы для простых механических реакций (чем-то напоминающим инстинкты, но со значительным отличием логики поведения). По одной из версий это обусловлено результатом бесконечных нейрохимических реакций в организме, которые заставляют тело двигаться определённым образом в ответ на определённые конкретные раздражители. Когда им что-то угрожает, они демонстрируют чрезвычайно агрессивное поведение, поэтому лучше подходить к ним с большой осторожностью. Тесты показали, что их физиология настолько изменена, что ткани способны самостоятельно поддерживать нейронную связь, т.е. даже отделённые от тела части могут самостоятельно функционировать, не получая никаких питательных веществ для выработки энергии. Один из самых успешных таких опытов - поддержание дееспособности печени и сердца в течение 3-х месяцев без привязки и связей с другими органами и кровообращением. Дальнейшие анализы смогут подсказать молекулярные и субатомные особенности.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] научная статья\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_2_of_3_name">
		<text>Добытые сведения о «зомбированных», доклад 39В изм.2 (часть 2 из 3)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_2_of_3_desc">
		<text>Текст, набранный на печатной машинке с ссылкой на принадлежность к Экологической исследовательской группы, судя по штампам и эмблемам. Классифицируется, как строго конфиденциально и подписано:\n \n%c[0,170,170,170]Аркадий Цветковский\n%c[0,170,170,170]Младший научный сотрудник лаборатории и научно-исследовательского бункера RX12\n \n%c[0,170,170,170]Добытые сведения о ходящих мертвецах, доклад 39В изм.2\n \n%c[0,170,170,170]Дата: 19.03.2014\n%c[0,170,170,170]Папка: 34\n%c[0,170,170,170]Страница: 2 из 3\n \n%c[0,170,170,170]Полученные нами результаты помогут объяснить загадку относительно того, что, будучи многократно раненными в конечности, в область таза, в периферические органы и другие области, они способны функционировать бесконечно, не претерпевая особых трудностей. Передвижение их обычно затруднённое, о выполнении каких-либо действий не может быть и речи, но рефлексы обращения с оружием и нажимания на курок остались неизменными. Вполне возможно, это касается и использования иных несложных инструментов и технологических приспособлений.\n \n%c[0,170,170,170]Не следует пользоваться терминами «убить» и «уничтожить» при контактах с дезактивированными образцами. Это по большей степени рационально с психологической точки зрения, потому что термин «дезактивация» является более нейтральным, нежели «уничтожение», тем самым можно избежать нагрузки на психику и подавить чувство раскаяния. Дезактивация образца требует прерывания связей мозга с опорно-двигательным аппаратом, что предпочтительнее проделать баллистической травмой в области головного или спинного мозга. Каждый член научной команды должен иметь ввиду, что их конечности остаются функциональными даже после деактивации образца, поэтому следует предпринимать дополнительные меры безопасности. Более эффективным является удаление позвонков или ствола головного мозга при помощи хирургического вмешательства.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] научная статья\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_3_of_3_name">
		<text>Добытые сведения о «зомбированных», доклад 39В изм.2 (часть 3 из 3)</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_report_3_of_3_desc">
		<text>Текст, набранный на печатной машинке с ссылкой на принадлежность к Экологической исследовательской группы, судя по штампам и эмблемам. Классифицируется, как строго конфиденциально и подписано:\n \n%c[0,170,170,170]Аркадий Цветковский\n%c[0,170,170,170]Младший научный сотрудник лаборатории и научно-исследовательского бункера RX12\n \n%c[0,170,170,170]Добытые сведения о ходящих мертвецах, доклад 39В изм.2\n \n%c[0,170,170,170]Дата: 19.03.2014\n%c[0,170,170,170]Папка: 34\n%c[0,170,170,170]Страница: 3 из 3\n \n%c[0,170,170,170]В исключительно редких случаях поведение некоторых «зомбированных» особей напоминает поведение более разумных животных: они бросают оружие либо отказываются проявлять агрессию в целом. Данные образцы представляют наибольшее значение для исследований, поэтому дезактивировать их нежелательно. Захват особей и дальнейший анализ в лабораториях имеет первостепенное значение. Наиболее заинтересованная сторона в такого рода исследованиях - нейропсихологи в связи с потенциалом исследования ствола головного мозга и его трансплантацией. Теоретически это могло бы помочь пациентам на поздних стадиях болезни Альцгеймера и других сложных заболеваний.\n \n%c[0,170,170,170]По возможности стоит избегать повреждения почек и сердца при проведении дезактивации. Эти органы имеют огромный потенциал для исследований в области пересадки другим жизнеспособным организмам. Сбор органов от убитых «зомби» также возможен, но стоит проявлять осторожность, так как местные сталкеры могут иметь эмоциональные связи с некоторыми экземплярами. Если встреча со сталкерами неизбежна, то можно предпринять два варианта для избежания боевого столкновения. Во-первых, при работе в группе со сталкером-новичком не следует вырезать глаза у образца - это элементарно бесчеловечно. Во-вторых, при работе в группе со сталкером-ветераном лучше его чем-либо мотивировать, так как они более сдержанно подавляют эмоции. Тем более, что при работе с местной человеческой популяцией можно также сделать кое-какие выводы по психологическим экспертизам.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] научная статья\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_1_of_3_name">
		<text>Молитва «Монолиту» (часть 1 из 3)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_1_of_3_desc">
		<text>Документ без определённого названия, содержащий несколько абзацев друг под другом. Частые ссылки на Монолит указывают на религиозный характер написанного текста. Документ достаточно хорошо сохранился, что показывает внимательность при составлении и бережное отношение в дальнейшем. Текст молитвы гласит:\n \n%c[0,170,170,170]«О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Мы молимся тебе!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Наш единственный свет в темноте\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Надежду вселяешь Ты в наши сердца!\n%c[0,170,170,170]Мы идём вперёд на неверных тебе!\n \n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Прости грехи наши!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Покажи нам нашу судьбу!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Дай нам силу достичь наших целей!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Дай надежду, чтоб сокрушить врагов твоих!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Озари своим светом нас!\n \n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Мы молим тебя!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Мы твои потомки!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Наша единственная надежда на искупление!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Твоё имя в наших сердцах!»\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_2_of_3_name">
		<text>Молитва «Монолиту» (часть 2 из 3)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_2_of_3_desc">
		<text>Документ без определённого названия, содержащий несколько абзацев друг под другом. Частые ссылки на Монолит указывают на религиозный характер написанного текста. Документ достаточно хорошо сохранился, что показывает внимательность при составлении и бережное отношение в дальнейшем. Текст молитвы гласит:\n \n%c[0,170,170,170]«Воины монолита, остановитесь!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит, освети нам путь!\n%c[0,170,170,170]Возьми наши души, наши разумы\n%c[0,170,170,170]И очисти их!\n%c[0,170,170,170]Избавь их от сомнений и колебаний!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит, ты наша надежда!\n%c[0,170,170,170]Мы твои солдаты навеки!\n%c[0,170,170,170]Мы хотим отдать жизнь за тебя\n%c[0,170,170,170]Мы хотим отдать души для тебя\n%c[0,170,170,170]Мы хотим воссоединиться с тобой!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит, мы устраним всё с твоего пути!\n%c[0,170,170,170]Возьми нашу плоть!\n%c[0,170,170,170]Возьми нашу кровь!\n%c[0,170,170,170]Возьми наши души!\n%c[0,170,170,170]И возроди их вновь!\n%c[0,170,170,170]Ты живёшь в нас, о, Монолит.»\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_3_of_3_name">
		<text>Молитва «Монолиту» (часть 3 из 3)</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_prayer_3_of_3_desc">
		<text>Документ без определённого названия, содержащий несколько абзацев друг под другом. Частые ссылки на Монолит указывают на религиозный характер написанного текста. Документ достаточно хорошо сохранился, что показывает внимательность при составлении и бережное отношение в дальнейшем. Текст молитвы гласит:\n \n%c[0,170,170,170]«О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Ты наша судьба.\n%c[0,140,140,140]И мы все братья.\n%c[0,140,140,140]Мы братья света Монолита.\n%c[0,140,140,140]Мы отдадим жизни за наше дело.\n%c[0,140,140,140]Мы погибнем во имя твоё.\n%c[0,140,140,140]Мы умрём под Светом Твоим.\n%c[0,140,140,140]Ведь смерть - это только начало.\n%c[0,140,140,140]Мы идём с твоим именем на устах, о, Монолит!»\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_monolithian_thoughts_name">
		<text>Дневник «монолитовца»</text>
	</string>
	<string id="st_monolithian_thoughts_desc">
		<text>Рукописный лист бумаги. В начале текста стиль письма чрезвычайно хаотичный и неопрятный, как если бы человек, пишущий это, страдал от тяжёлого психического расстройства. Самое интересное, что последующий текст становится более понятным, повествование ведётся более ярко, а к концу дневника текст практически идеальный. В записке сказано::\n \n%c[0,170,170,170]«Насколько я помню сейчас, там была тьма вокруг меня, я не мог что-либо разглядеть. Ничего… Даже времени. Но вдруг передо мной предстал свет! Свет такой яркий, такой уютный… Я хотел прикоснуться к нему, я хотел почувствовать его. Я понимал, я осознавал, что он пытается помочь мне, пытается спасти меня. Я знал…\n \n%c[0,170,170,170]И после того, как я прикоснулся к свету, я позабыл обо всём. Не было никакой прошлой жизни - позади меня оказалась кромешная тьма. Единственный источник света был передо мной. Его звали Монолит. Он спас меня, и я бесконечно благодарен ему за это. Иногда передо мной всплывают лица, лица из прошлого… Женщина и ребёнок… Моя семья? Я одет в белый комбинезон… Может быть я был учёным… Какое это странное слово… Радар… НЕТ! Там тьма?! Она хочет, чтобы я умер! Я НЕ ПОЗВОЛЮ УБИТЬ СЕБЯ! Нет, пути назад уже нет! Только вперёд, только к свету! К свету! За Монолит!».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_to_outside_name">
		<text>Письмо Натали</text>
	</string>
	<string id="st_letter_to_outside_desc">
		<text>Письмо, написанное одним из сталкеров кому-то за пределы Зоны Отчуждения, скорее всего жене или любовнице. Тот факт, что письмо попало в ваши руки, доказывает, что оно никогда не достигнет своего адресата.\n \n%c[0,170,170,170]«Здравствуй, Натали!\n \n%c[0,170,170,170]Как твои дела? Как дети? Скажи Сашке, что если он не будет слушаться, я хорошенько выпорю его, когда вернусь домой. А что насчёт меня? Ну, я не думаю, что ты сейчас поймёшь меня. Но слушай: Зона… Это место… Уникально. Только здесь я могу чувствовать связь с другими людьми. Только здесь я вижу людей такими, какие они есть на самом деле. Здесь нет масок, только суровая правда. Я тебе всё расскажу более красочно потом, при встрече. Я заработал хорошие деньги здесь! Мы сможем, наконец, купить тебе то ожерелье, что ты так давно хочешь. Да, и спасибо вам, что пишите мне, не забываете меня. Ваши письма действительно помогают мне и поднимают настроение даже в самые суровые времена. Когда я думаю о тебе, мир становится намного проще. До встречи в ближайшее время. Передавай детям привет от меня!\n \n%c[0,170,170,170]С большой любовью, ваш Михаил. Ваш храбрый сталкер».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_stalker_name">
		<text>Записка военного сталкера</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_stalker_desc">
		<text>Записка, найденная среди мусора. Трудно определить, для чего она была написана, скорее всего, кто-то убивал время, коротая утомительную тёмную ночь, а затем просто забыл выбросить свои труды в костёр. Текст записки гласит:\n \n%c[0,170,170,170]«О да-а. Я военный сталкер. Это прямо из ряда чего-то невероятного! Самое лучшее оборудование. Самые первоочередные задачи. Самое лучшее оружие. Лучшее всё! Наконец-то удалось наладить перемирие между военными и сталкерами. Мы не должны стрелять друг в друга! Все мы славяне, именно поэтому все мы должны держаться вместе. Ну, кроме мародёров, им так и хочется пустить пулю прямо промеж их глаз! Хотя я и новичок среди всей этой команды, но я чувствую, что я стал настоящим мужчиной - сильным и отважным, и это здорово».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_mercenary_name">
		<text>Записка наёмника</text>
	</string>
	<string id="st_letter_mercenary_desc">
		<text>Записка, написанная одним из наёмников. Похоже, он решил записать кое-какие мысли о его деятельности в Зоне. Его намерения непонятны.\n \n%c[0,170,170,170]«Ну, в целом, то, что я здесь вижу, не представляет ничего особенного. Мы всё такие же наёмники, мы всё такие же солдаты удачи. Тем не менее, мы самопроизвольно можем выбирать то, что нам делать, а чего нам не стоит делать. Иногда мы даже не принимаем заявки на работу, потому что она слишком «грязная» даже для нас. Если клиент хочет убить нескольких хороших людей, честно зарабатывающих себе на жизнь, проливая пот и кровь, - забудь об этом ублюдке, в Зоне такие проблемы можно решить и без нас, те же мародёры и бандиты - ублюдков хватает! А вот когда нужно защитить кого-то - это другое дело! Так что, если вам кого-то нужно убить, - обращайтесь к отрепьям. Они не так разборчивы в убийствах. Мы же другие. Имейте это в виду в следующий раз, когда будете тыкать своими деньгами нам в лицо».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_log_name">
		<text>Информационный доклад / Операция MSRC / 05.04.2014 18:36:21</text>
	</string>
	<string id="st_letter_military_log_desc">
		<text>Напечатанная часть передачи радиосигналов между воинскими частями, расположенными в Зоне. Тот факт, что данный документ был обнаружен среди членов экипажа СКАТ указывает, что он должно быть был вовлечён в подпольные махинации с целью добыть данные эпиднадзора. В нём указано:\n \n%c[0,170,170,170]«- HQ, это MSSRC 1-03. Мы заполучили фотографии из НИИ, а также 240 фотографий аномального болота, около 1400 фотографий центральной базы. Когда нам возвращаться?\n%c[0,170,170,170]- MSRC 1-03, это HQ. Возвращение на данный момент невозможно. Есть некоторые проблемы на военных складах. MSRC 4-07 просит помощи. В очередной раз, однако их сигнал SOS на сей час очень силён, мы надеемся, что они до сих пор живы.\n%c[0,170,170,170]- Это HQ. Вышлите вертолёт.\n%c[0,170,170,170]- Никак нет. Сейчас слишком большая аномальная активность на НИИ «Агропром», слишком опасно. Передвигайтесь на Янтарь, наш МИ-24 заберёт вас оттуда.\n%c[0,170,170,170]- Роджер. Есть какая-нибудь информация о следующем выбросе?\n%c[0,170,170,170]- Так точно. Сахаров передаёт, что есть ещё целых два дня до следующей активности. Но всё равно поспешите, на их информацию не стоит опираться, ненадёжно.\n%c[0,170,170,170]- Вас понял. Мы выдвигаемся, передайте Пташке быть на Янтаре в 7 часов. MSRC 1-03, конец связи.\n%c[0,170,170,170]- Подождите, 1-03. А как насчёт туннеля N-2? Вы нашли там что-нибудь?\n%c[0,170,170,170]- Так точно. Мы обнаружили в нём новую аномалию. Похоже на какой-то телепорт. Должно представлять интерес для тех яйцеголовых на Янтаре, наша электроника сдохла, когда мы приблизились к ней для замеров пси-полей. Не могу понять откуда взялись такие сильные электронные волны.\n%c[0,170,170,170]- Роджер, MSRC 1-03. Удачи по пути на Янтарь. Вертолёт будет к 7 часам. HQ, конец связи».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="st_letter_stalker_letter_3_name">
		<text>Письмо Николаю</text>
	</string>
	<string id="st_letter_stalker_letter_3_desc">
		<text>Написанное от руки письмо на имя Николая. Скорее всего часть переписки между двумя сталкерами. Хотя переписка в Зоне ведётся в основном с помощью КПК, многие сталкеры отдают предпочтение традиционным письмам, особенно по личным вопросам. Эти письма затем передаются курьерам, которые доставляют их по Зоне. Чаще всего письмо достигает адресата за несколько дней - вероятность перехвата такого сообщения значительно ниже, нежели через КПК. Профессия курьера широко ценится среди сталкеров. В письме говорится:\n \n%c[0,170,170,170]«Николай,\n \n%c[0,170,170,170]Я только что вернулся из ходки к центру Зоны. О, там был просто ад! «Монолитовцы» и вояки стараются стереть с лица земли друг друга. Бывают минуты затишья, когда кажется, что они заключили соглашение о прекращении огня, но на самом деле никакого соглашения нет. Постоянный хаос и разрушения, у меня не было никакого выбора, кроме как уйти оттуда. Меня чуть не убили долбанные фанатики, но это в целом моя вина, я просто потерял бдительность. Так или иначе я дошёл до Припяти, я планирую задержаться здесь на некоторое время. Так что обговорённую ранее нашу миссию придётся отложить, пока тут не будет более безопасно. Я толком не сплю после того, как пришёл сюда, но чувствую себя весьма неплохо. Остаёмся на связи.\n \n%c[0,170,170,170]Береги себя, Рюк».\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личная вещь\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] обслуживании оружия (+1%)</text>
	</string>



	<string id="st_dok_1_name">
		<text>Папка с документами</text>
	</string>
	<string id="st_dok_1_desc">
		<text>Техническая документация, содержащая информацию об опытах, их результатах, наблюдениях за подопытными и прочим. Добыты в заброшенных лабораториях, сеть которых раскидана по всей территории Зоны. Имеющиеся в документах данные не представляют пользы для обычного диггера, но являются ценным источником информации для торговцев и учёных. \n\nЧаще всего данные, содержащиеся в документах, зашифрованы, что не позволяет воспользоваться ими обычному человеку, но нередко встречаются и образцы, написанные обычным рукописным шрифтом - такие документы сталкеры сканируют с помощью КПК, оставляя себе цифровую копию документа. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] секретные документы\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] источник информации</text>
	</string>
	<string id="st_dok_2_name">
		<text>Лист бумаги с записями</text>
	</string>
	<string id="st_dok_2_desc">
		<text>Лист бумаги с различными записями и заметками об экспериментах. Возможно, является частью другой документации. Подобные обрывки документации можно встретить в заброшенных лабораториях, сеть которых раскидана по всей территории Зоны. Имеющиеся в документах данные не представляют пользы для обычного диггера, но являются ценным источником информации для торговцев и учёных. \n\nЧаще всего данные, содержащиеся в документах, зашифрованы, что не позволяет воспользоваться ими обычному человеку, но нередко встречаются и образцы, написанные обычным рукописным шрифтом - такие документы сталкеры сканируют с помощью КПК, оставляя себе цифровую копию документа. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] секретные документы\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] источник информации</text>
	</string>
	<string id="st_lab_diary_name">
		<text>Записи подопытного</text>
	</string>
	<string id="st_lab_diary_desc">
		<text>Некоторые подопытные в лабораториях ухитрялись вести личный дневник, в который записывали все происходящее, находясь в камерах. Вероятно, ими двигала надежда на то, что записи после их смерти дойдут до простых людей и откроют миру правду происходящего в стенах лабораторий, но чаще всего дневники изымала охрана и передавала научному персоналу для изучения. Вероятно и то, что подопытные вели эти дневники, чтобы хоть как-то снять с себя тяжелейшую эмоциональную нагрузку, которой они подвергались ежедневно. В любом случае, терять им было нечего. \n\nВстречаются такие записки из прошлого не часто, поэтому платят за них соответствующе - информация очевидцев происходящего в лабораториях рассказывает о ходе и результатах экспериментов намного ярче и эмоциональнее, чем сухая оффициальная документация. Больше всего за подобное заплатят люди, у которых есть связи с журналистами и СМИ. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] личный дневник\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] источник информации</text>
	</string>
	<string id="st_box_lab_1_name">
		<text>Ящик с научным оборудованием</text>
	</string>
	<string id="st_box_lab_1_desc">
		<text>Прочный ящик с научным оборудованием, в больших количествах вынесенным из сети брошенных лабораторий в пределах Зоны отчуждения. Практической ценности оборудование для сталкеров не представляет, но может быть продано за большую сумму учёным или иным заинтересованным сторонам, с целью чего и вытаскивается из лабораторий. \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] качественное оборудование\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
</string_table>
