<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_af_baloon_descr">
		<text>Несколько соединённых полых образований с прозрачным веществом внутри. Согласно наблюдениям учёных, артефакт представляет из себя несколько колоний бактерий U-2 в активной фазе размножения. Бактерии при этом понижают окружающую температуру, держа её на одном уровне с неизвестной целью. Очень редко встречается, образуется в зонах высокой химической аномальной активности. Вследствие малого количества материала для исследований бактерии U-2, научные организации проявляют к артефакту повышенный интерес.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_name">
		<text>Bubble</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_descr">
		<text>Уродливое красноватое образование из остатков растений, почвы, костей и мяса, всё это крепко связано между собой слизистым прозрачным веществом. Находясь в непосредственной близости с телом, своим воздействием артефакт ускоряет процесс метаболизма, сам же при этом медленно истощается, теряя положительные свойства. Порождается всеми химическими аномалиями. Широко распространён. Интерес к артефакту проявляют научные организации.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_name">
		<text>Stone Blood</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_descr">
		<text>Большой переливающийся кристалл красного цвета. Образуется в «Жарках», стоящих на песчаных почвах. При ношении на поясе поддерживает постоянный уровень температуры вокруг себя, за счёт чего может быть использован в качестве защиты в аномальных зонах термального типа. Встречается повсеместно. Имеет структуру, по строению близкую к алмазу, из-за чего пользуется спросом у ювелиров.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_descr">
		<text>Артефакт представляет собой слабо спресованные породы земли и камни. Примечателен наличием красивых вкраплений неизвестного происхождения, похожих на драгоценные камни, от которых расходится красивое сияние гравитационно-световой природы. При ношении образует вокруг тела владельца поле, способное ослабить удар врага или воздействие гравитационной аномалии. Слабораспространенный артефакт, встречающийся у любых аномалий гравитационного типа. Интерес к артефакту проявляют научные организации и военные, но больше за него заплатят коллекционеры и ювелиры.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_name">
		<text>Stone Flower</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_name">
		<text>Crystal</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_descr">
		<text>Ребристое блестящее образование с пластинками-слоями в центре, светящееся и искрящееся. При ношении сильно «подстегивает» организм, повышая выносливость владельца за счёт своей энергии. При длительном использовани теряет свой заряд и «умирает». Обнаружить можно рядом с аномалиями электрического типа. Редкий артефакт, встречающийся ближе к северу Зоны отчуждения. Интерес к артефакту проявляют научные организации, военные, коллекционеры и ювелиры.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_name">
		<text>Battery</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_descr">
		<text>Два синих диска, сцепленных между собой прозрачной слизью. Диски циклично растягиваются между собой до предела и сжимаются, резонируя в противофазе пси-волн, нейтрализуя часть получаемого излучения. По мнению учёных, артефакт является мелким мусором (диски), сцеплённым колонией бактерий U-1 (слизь), попавших в «Электру» и претерпевших изменения в геноме для выживания в новых условиях (условное обозначение U-1e), что повлекло изменение их свойств и образа жизни. Обнаружить можно рядом с аномалиями электрического типа. Относительно распространён. Большой интерес к артефакту проявляют научные организации, реже - коллекционеры.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_name">
		<text>Shell</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_descr">
		<text>Стекловидное красноватое образование, похожее на фрагмент ДНК. Каким образом подобный артефакт способен образоваться в «Жарке» и почему он имеет форму дезоксирибонуклеиновой кислоты - тайна, над которой учёные ломают свои седые головы. Помимо формы, необъяснёнными остаются и его свойства - при ношении артефакт значительно усугубляет деструктивные последствия пси-воздействия, но, вместе с этим, защищает владельца от мутантов, отпугивая их и не давая впиться когтями и клыками глубоко в плоть. Весьма редок и представляет большой интерес для научных организаций. Коллекционеры и ювелиры так же неплохо платят за него из-за необычного внешнего вида.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_name">
		<text>Mama's Beads</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_descr">
		<text>Полупрозрачное аморфное образование в форме идеальной сферы, светящейся и искрящей изнутри. При ношении принимает на себя сильные разряды электричества, защищая тело и экипировку. Обнаружить можно рядом с аномалиями электрического типа. Относительно распространён. Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_name">
		<text>Moonlight</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Полупрозрачное аморфное образование, иногда генерирующее маленькие молнии-искры. При ношении «подстегивает» организм, повышая выносливость владельца за счёт своей энергии. При длительном использовани теряет заряд и «умирает». Обнаружить можно рядом с аномалиями электрического типа. Распространение повсеместное. Интерес к артефакту проявляют научные организации и коллекционеры.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>«Искровик»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_descr">
		<text>Ярко-красное образование, напоминающее человеческий глаз. Предположительно, является подвидом «Капли» и образуется в «Жарках», находящихся в местах высокого уровня аномальной активности. С помощью артефакта можно «прижечь» открытую рану без вреда для здоровья, побочным эффектом при этом является возникающая усталость. При частом использовании «остывает» и становится непригодным к использованию. Встречается повсеместно. Интерес к артефакту проявляют научные организации и военные.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_name">
		<text>Eye</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_descr">
		<text>Сферическое полупрозрачное образование огненного цвета, светящееся и парящее в воздухе. Имея гравитационно-термическую природу, артефакт вобрал в себя, казалось бы, взаимоисключающие свойства: радиоактивен сам по себе, но, благодаря гравитационному полю, защищает от входящей радиации; высокая температура ослабляет владельца, но гравитационное поле позволяет переносить больше нагрузки. Его гравитационное после способно немного защитить владельца и от взрыва, задержав осколки, и отпугнуть мутантов, не позволяя им впиться в тело, но расплатиться за это придётся сильной уязвимостью к «родительским» аномалиям артефакта. Крайне редкий артефакт, образующийся исключительно в смешанных аномальных зонах гравитационно-термического типа. Огромный интерес к нему проявляют как научные организации, так и коллекционеры.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_name">
		<text>Flame</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_descr">
		<text>Красно-чёрное полупрозрачное образование, похожее на застывшую лаву и имеющее красноватое свечение. Аналогично «Кристаллу», образуется в «Жарках», стоящих на песчаных почвах. При ношении на поясе поддерживает постоянный уровень температуры вокруг себя, за счёт чего может быть использован в качестве защиты в аномальных зонах термального типа. Встречается не часто, но и редким назвать его нельзя. Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_name">
		<text>Fireball</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_descr">
		<text>Артефакт растительного происхождения, внешне похож на ярко-зелёную сферу с большим количеством тонких мягких игл. Является редкой разновидностью «Морского ежа», который, по неизвестным причинам, выродился из семени в самостоятельное аномальное образование, питающееся химическими испарениями и радионуклидами. Найти его можно как рядом с «Жгучим пухом», так и достаточно далеко от него. Крайне редок, встречается ближе к северу Зоны отчуждения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_name">
		<text>Kolobok</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_descr">
		<text>Красивое образование с совершенно гладкой поверхностью. Артефакт образуется в местах пересечения нескольких разнонаправленных гравитационных полей. Генерирует вокруг себя сферу направленного гравитационного поля, за счёт чего при правильном ношении способен значительно снизить вес содержимого рюкзака. Крайне редок, встречается только в северной части Зоны отчуждения среди больших скоплений гравитационных аномалий. Интерес к артефакту проявляют научные организации, военные, коллекционеры и ювелиры.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_name">
		<text>Goldfish</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_descr">
		<text>Этот с виду обыкновенный булыжник представляет собой артефакт, возникающий под огромным гравитационным давлением. Из-за высокой плотности вещества даже небольшой, размером с кулак, «грави» может достигать веса в 20кг, чем отпугивает неопытных сталкеров, пытающихся подобрать его. Вследствие высокого уровня гравитации способен сыграть со своим носителем злую шутку, усилив удар противника или гравитационную волну «трамплина», но вместе с тем может и спасти, немного изменив траекторию приходящей пули и уменьшив её кинетическую энергию. Слабораспространенный артефакт, встречающийся только у сильных гравитационных аномалий, чаще всего - рядом с «воронкой». Интерес к артефакту проявляют научные организации и военные.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_name">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_descr">
		<text>Прозрачное образование в форме снежинки, светящееся холодным синим светом и парящее в воздухе. При ношении «Снежинка» генерирует вокруг владельца электро-магнитные импульсы, гасящие направленное пси-излучение. Крайне редок, встречается только в северной части Зоны отчуждения. Артефакт пользуется огромным спросом у коллекционеров и ювелиров, также интерес к нему проявляют научные организации.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_name">
		<text>Snowflake</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_descr">
		<text>Причудливый артефакт, поддерживающий направленное антигравитационное поле вокруг себя. Само поле примечательно тем, что имеет одностороннюю структуру, препятствуя попаданию чего-либо внутрь себя, но спокойно выпуская. Как итог - артефакт способен дать носителю защиту от радиационного облучения, но вместе с тем и сам облучает владельца, если не находится в специальном контейнере. Порождается всеми аномалиями гравитационного типа. Распространение повсеместное. Интерес к артефакту проявляют научные организации.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_name">
		<text>Jellyfish</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_descr">
		<text>Учёные предполагают, что данный артефакт является дальнейшим развитием артефакта «Кровь камня» из-за их схожих свойств и структуры. Представляет из себя хаотичное образование из остатков растений, почвы, костей и мяса, всё это крепко связано между собой слизистым прозрачным веществом. Находясь в непосредственной близости с телом, своим воздействием артефакт ускоряет метаболизм, сам же при этом медленно истощается, теряя положительные свойства. Распространён, встречается у любых химических аномалий. Интерес к артефакту проявляют научные организации.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_name">
		<text>Meat Chunk</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_descr">
		<text>«Нашел «Ночную звезду» - считай, ходка удалась», - говорят старожилы. И действительно, этот причудливый артефакт сулит хорошие деньги нашедшему его, если знать хорошие каналы сбыта. Плотный шар из различных пород с множеством красивых вкраплений, парящий в воздухе и испускающий красивое сияние вокруг - мечта коллекционера и настоящая находка для ювелира. Вместе с красивым сиянием имеет крайне опасный уровень излучения, поэтому хранить рекомендуется исключительно в свинцовом контейнере. Редок, встречается у любых аномалий гравитационного типа. Помимо коллекционеров. Интерес к артефакту проявляют научные организации.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_name">
		<text>Nightstar</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_descr">
		<text>Говорят, что этот артефакт является сосудом для души погибшего сталкера, и чем чище была душа, тем красивее найденный артефакт. Представляет собой желтовато-красное слабосветящееся образование из остатков растений, почвы, костей и мяса, всё это крепко связано между собой стекловидным веществом. Отдаёт холодом при прямом контакте. Учёные утверждают, что вещество артефакта является редкой комбинацией бактерий U-1 и U-2 и их дальнейшей эволюцией, сталкеры же смотрят на это весьма скептически. Главная особенность артефакта, которую так и не смогли объяснить учёные - возможность поставить на ноги почти мёртвого человека в считанные секунды, при этом сам артефакт моментально истощается. Этот факт создает на артефакт никогда не спадающий спрос. Крайне редкая находка, которая может как озолотить нашедшего, так и сделать его целью заказного убийства. Интерес к артефакту проявляют научные организации, военные и коллекционеры.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_name">
		<text>Soul</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_descr">
		<text>Артефакт представляет собой изогнутые и спресованные сильной гравитацией остатки растений, почвы, камней и вообще всего, что оказалось в поле действия аномалии. При ношении владельца окружает слабое гравитационное поле, смягчающее режущие удары по телу. Порождается всеми аномалиями гравитационного типа. Относительно часто встречается в Зоне. Интерес к артефакту проявляют научные организации и военные.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_name">
		<text>Wrenched</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass">
		<text>Compass</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_descr">
		<text>Сферическое образование чёрного цвета с трещинами по всей поверхности, имеющее голубое свечение. Из сферы постоянно выдвигаются-вдвигаются призмы, напоминающие раскалённый до белого цвета металл. Легендарный артефакт неизвестного происхождения, обнаруженный за всю историю существования Зоны отчуждения всего несколько раз. «Компас» можно добыть исключительно в «Пространственном пузыре», и только сам артефакт может помочь выбраться из аномалии. Интерес к артефакту проявляют научные организации и коллекционеры.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart">
		<text>Heart of the Oasis</text>
	</string>
	<string id="st_oasis_heart_descr">
		<text>Артефакт из центра легендарного Оазиса. Судя по всему, представляет собой кристаллизовавшееся растение, которое переняло присущее Оазису свойство благотворно влиять на организм в целом. Исключительно радиоактивен, в отличие от самого Оазиса.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_name">
		<text>Slug</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_descr">
		<text>Артефакт представляет собой желеобразное образование в форме сферы, с неглубокими широкими впадинами, отделёнными друг от друга светло-чёрным веществом. Согласно последним исследованиям учёных - это колония бактерий U-1 в активной фазе размножения, а чёрное вещество является продуктом их жизнедеятельности. В активной фазе бактериям требуется больше питательных веществ, поэтому «Слизняк» поглощает химические вещества намного активнее «Слизи», но вместе с тем вырабатывает опасные для здоровья токсины, что не позволяет носить его продолжительное время. Порождается химическими аномалиями всех видов. Распространён. Вся степень опасности бактерий U-1 в активной фазе слабо изучена, поэтому артефакты данного вида скупаются учёными в больших количествах в целях их срочного изучения в различных НИИ за пределами Зоны отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_name">
		<text>Mica</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_descr">
		<text>Артефакт представляет собой желеобразное образование в форме сферы, с глубокими широкими впадинами и отверстиями, отделёнными друг от друга светло-чёрным веществом. Согласно последним исследованиям учёных - это колония бактерий U-1 в крайне агрессивном состоянии, а чёрное вещество является продуктом их жизнедеятельности. Исходя из последних наблюдений, агрессивное состояние бактерий совпадает с резкими перепадами аномальной активности (например, Выбросами), но прямой связи между этими событиями так и не было установлено. Положительных свойств не имеет. Относительно редок, встречается только в химических зонах высокой аномальной активности. Опасность бактерий U-1 в агрессивном состоянии слабо изучена, поэтому артефакты данного вида охотно скупаются учёными в целях их срочного изучения в различных НИИ за пределами Зоны отчуждения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_name">
		<text>Pellicle</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_descr">
		<text>Тончайшая плёнка стекловидного вещества, очень холодная на ощупь. Учёные утверждают, что данный артефакт имеет структуру, сильно отличную от артефактов, основу которых составляют бактерии U-1, но, несмотря на это, он так же состоит из бактерий (условное название U-2). Отличается от артефактов типа «Слизь» ярким зеленоватым свечением, и низкой температурой, поддерживаемой бактериями в небольшом радиусе вокруг артефакта с неизвестной целью. Редок, образуется в зонах высокой химической аномальной активности. Вследствие малого количества материала для исследований бактерии U-2, научные организации проявляют к артефакту повышенный интерес.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_name">
		<text>Thorn</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_descr">
		<text>Артефакт растительного происхождения, внешне похож на утыканный иглами ржавый шар. При втыкании артефакта в кожу, кончики игл начинают потепенный вывод углеводов из крови, аккумулируя их в ядре артефакта, при этом в кровь выделяется фермент, уменьшающий чувствительность носителя к порезам. По утверждению учёных, «Колючка» является семенем аномалии «Жгучий пух», что подтверждается его поведением: артефакт цепляется за кожу или впутывается в шерсть живых существ, проходящих мимо, и начинает созревать, паразитируя на теле. При этом в кровь выделяется фермент, делающий кожу более грубой и устойчивой к порезам и разрыву, что повышает шансы на выживание хозяина и семени-паразите на нём. В конце созревания артефакт отваливается и, при удачном стечении обстоятельств, образует новую аномалию. Обнаружить его можно у аномалий «Жгучий пух», неподалёку от них, или на теле крупных мутантов. Повсеместная распространённость и применение. Интерес к артефакту проявляют научные организации.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_name">
		<text>Crystal Thorn</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_descr">
		<text>Артефакт растительного происхождения, внешне похож на кристальный шар с иглами. Является редкой разновидностью (по другой теории - следующим этапом эволюции) «Колючки» с идентичными механизмами развития. Отличается от неё тем, что для созревания не требует углеводов, высасывая из крови лишь малое количество микроэлементов. Обнаружить артефакт можно у аномалий «Жгучий пух», неподалёку от них или на теле крупных мутантов. Распространённость средняя. Интерес к артефакту проявляют научные организации.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_name">
		<text>Urchin</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_descr">
		<text>Артефакт растительного происхождения, внешне похож на маленькую серую сферу с большим количеством тонких игл. Является семенем «Жгучего пуха» в местах высокой аномальной активности. От «колючек» отличается очень быстрым периодом созревания. За счёт большого количества игл, способен вывести из крови огромное количество углеводов в считанные минуты, вводя в кровь вещество, иксусственно стимулирующее организм. По причине ускоренного созревания необходимость защиты носителя отпала, из-за чего семя просто паразитирует на нём. Обнаружить артефакт можно у аномалий «Жгучий пух», неподалёку от них или на теле крупных мутантов. Весьма редок, встречается ближе к северу Зоны отчуждения. Интерес к артефакту проявляют научные организации.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>

	<!-- Dead Air -->
	<string id="st_af_thing_descr">
		<text>«Болванка» - общее название артефактов гравитационной природы, представляющих собой небольшой кусок старого ржавого металла с различными аномальными свойствами, чаще всего - уменьшение веса вещей в рюкзаке. Порождается всеми аномалиями гравитационного типа. Широко распространён в местах свалки радиоактивных отходов и, как следствие, радиоактивен. Интерес к артефакту проявляют научные организации.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_thing_name">
		<text>«Болванка»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_descr">
		<text>Полупрозрачное аморфное образование, иногда генерирующее маленькие молнии-искры. При ношении «подстегивает» организм, повышая выносливость владельца за счёт своей энергии. При длительном использовани теряет заряд и «умирает». Обнаружить можно рядом с аномалиями электрического типа. Распространение повсеместное. Интерес к артефакту проявляют научные организации и коллекционеры.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_name">
		<text>«Искровик»</text>
	</string>
	<string id="st_af_drop_descr">
		<text>Почерневшее каплевидное образование с потрескавшейся глянцевитой поверхностью. Является побочным продуктом аномалии «Жарка», возникающим при высоких температурах. С помощью артефакта можно «прижечь» открытую рану без вреда для здоровья, побочным эффектом при этом является возникающая усталость. При частом использовании «остывает» и становится непригодным к использованию. Встречается повсеместно. Интерес к артефакту проявляют научные организации и военные.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,225,225] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_af_drop_name">
		<text>«Капля»</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_name">
		<text>Токоограничитель</text>
	</string>
	<string id="st_af_surge_descr">
		<text>Небольшое, но продвинутое, устройство, которое поглощает электрическую энергию вокруг себя. Служит в качестве защиты от перенапряжений, ограничивая количество электричества, вступающего в контакт с телом, путём замыкания его на землю. Представляет довольно сложную цепь из ограничивающего резистора и варистора, что в значительной степени увеличивает электрическое сопротивление тела. В результате тело попадает под более низкое напряжение и способно выдержать разряды электричества, которые ранее приводили к летальным исходам. Таким образом жизненно важно иметь токоограничитель на поясе, когда нужно приблизиться к электрическим аномалиям или другим источникам электроэнергии в Зоне. Как и любой металлический предмет, он может быть использован в качестве ремонтного материала при наличии соответствующих инструментов и навыков.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Необходимо учесть, что подобный модуль не сможет работать подобающим образом и обеспечивать достаточную защиту, если ваш костюм не удовлетворяет требованиям минимальной защиты в условиях нахождения в аномальных полях.\n \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_name">
		<text>Алюминиевые рамки</text>
	</string>
	<string id="st_af_frames_descr">
		<text>Вместо того, чтобы просто использовать лямки для ношения рюкзака за спиной, можно закрепить его к телу при помощи алюминиевых рамок, которые повышают удобство переноски грузов. Рамки изготавливаются из алюминия, которые выбран в качестве основы из-за своего малого веса, а мелкие внешние элементы выполнены из пластика. Это необходимо для достижения необходимой гибкости при длительных перебежках и спринте. Вся конструкция снабжена системой ремней и лямок, что позволяет легко подстроить положение рюкзака на спине и, следовательно, повысить удобство и комфорт его использования. Единичный комплект алюминиевых рамок заменяет лишь основной каркас вашего рюкзака. Однако, можно использовать несколько наборов для ещё более точной настройки и дальнейшего улучшения переноса грузов. Хоть система изготовлена из лёгкого алюминия, часть материала может оказаться полезной для мелкого ремонта одежды.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_name">
		<text>Титановая сетка</text>
	</string>
	<string id="st_af_grid_descr">
		<text>Вместо того, чтобы просто использовать лямки для ношения рюкзака за спиной, можно закрепить его к телу при помощи титановой сетки, которая повышает удобство переноски грузов. Сетка изготавливается из титана, который выбран в качестве основы из-за своего малого веса и прочности, а мелкие внешние элементы выполнены из пластика. Это необходимо для достижения необходимой гибкости при длительных перебежках и спринте. Вся конструкция снабжена системой ремней и лямок, что позволяет легко подстроить положение рюкзака на спине и, следовательно, повысить удобство и комфорт его использования. Одна титановая сетка заменяет лишь основной каркас вашего рюкзака. Однако, можно использовать несколько сеток для ещё более точной настройки и дальнейшего улучшения переноса грузов. Сетки изготавливаются из титана высокого качества, следовательно разобранный каркас можно использовать в качестве дополнения при ремонте брони или шлемов с целью повышения эффективности защиты.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повсеместное применение\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_name">
		<text>Фреоновый охладитель</text>
	</string>
	<string id="st_af_freon_descr">
		<text>Фреоновый модуль охлаждения предназначен для поддержания постоянной температуры вокруг тела на уровне 20 градусов по Цельсию. Следовательно, чрезвычайно полезен для сведения к минимуму вредоносного воздействия высоких температур в местах, где требуется дополнительная защита. Вся система находится в вакууме и поглощает излишки тепла, понижая температуру носителя за счёт образования фреонового облака, которое охлаждает молекулы воздуха. Ещё одно свойство фреонового облака - оно в какой-то степени является диэлектриком, т.е. имеет свойство снижать воздействие электричества.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Необходимо учесть, что подобный модуль не сможет работать подобающим образом и обеспечивать достаточную защиту, если ваш костюм не удовлетворяет требованиям минимальной защиты в условиях нахождения в аномальных полях.\n \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_name">
		<text>Модуль охлаждения</text>
	</string>
	<string id="st_af_cooler_descr">
		<text>Охладитель тела представляет собой электрический модуль, предназначенный для поддержания постоянной температуры вокруг тела на уровне 15 градусов по Цельсию. Следовательно, чрезвычайно полезен для сведения к минимуму вредоносного воздействия высоких температур в местах, где требуется дополнительная защита. Он создаёт быстрые электрические импульсы, которые разряжают воздух, создавая вакуум, который поглощает излишки тепла и немного понижает температуру вокруг носителя. Система не требует воды для функционирования. Если разобрать устройство используя специальный набор инструментов, металлический корпус можно использовать повторно в качестве материала для ремонта брони.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Необходимо учесть, что подобный модуль не сможет работать подобающим образом и обеспечивать достаточную защиту, если ваш костюм не удовлетворяет требованиям минимальной защиты в условиях нахождения в аномальных полях.\n \n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_name">
		<text>Кевларовые пластины</text>
	</string>
	<string id="st_af_kevlar_descr">
		<text>Кевларовые пластины широко известны своими защитными свойствами и поэтому высоко ценятся. Они могут выполнять самые разнообразные функции, но наиболее важными из них являются поглощение воздействия энергии пуль из огнестрельного оружия, в основном на передней и задней части туловища. Представляют собой облегчённую альтернативу тяжёлым стальным пластинам. Кроме того, позволяют дольше поддерживать броню в хорошем состоянии за счёт значительного снижения износа брони при контакте с противниками. Используется воинскими частями всего мира.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+12%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_ironplate_name">
		<text>Железная пластина</text>
	</string>
	<string id="st_af_ironplate_descr">
		<text>Самодельные железные пластины пользуются большой популярностью среди новичков в качестве дешёвой альтернативы бронежилету. Такая пластина остановит разве что пистолетную пулю на излёте, но даст защиту от осколков, порезов, укусов и прочих грубых механических повреждений. Представляет собой небольшой лист железа 20х20 см, обшитый тканью и имеющий верёвочные крепления для ношения под одеждой.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] низкокачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_name">
		<text>Стальные пластины</text>
	</string>
	<string id="st_af_plates_descr">
		<text>Специально разработанные пластины, изготавливаются путём длительной и сложной термообработки стали. Производятся с учётом баллистических свойств брони и установки различных модификаций и модернизаций. Используются для гашения ударов на передней и задней части туловища. Такая защита имеет свою цену, поскольку толстые стальные пластины очень тяжёлые, они также значительно ограничивают скорость передвижения и манёвренность. Позволяют дольше поддерживать броню в хорошем состоянии за счёт значительного снижения износа при контакте с пулями или ударами. Широко используется отрядами специального назначения.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Сталь является хорошим проводником и, находясь так близко к телу, делает носителя более уязвимым к воздействию электричества. Следует соблюдать осторожность вблизи электрических аномалий и других источников электрической энергии.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] одинарный слой листовой стали\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+20%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_name">
		<text>«Верблюжий горб»</text>
	</string>
	<string id="st_af_camelbak_descr">
		<text>Берёт своё название из мифа, что верблюды хранят воду в своих горбах. «Верблюжий горб» позволяет переносить воду на спине или на поясе, представляет собой систему гидрации: плотный мягкий резервуар, в виде грелки, наполненный водой. Гибкий шланг с системой дозации облегчает использование даже в самых острых ситуациях. Поскольку резервуар изготовлен из высококачественного текстиля, опытные сталкеры используют его повторно в качестве материала для ремонта снаряжения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] военное изделие\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_iam_name">
		<text>СПМ (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_af_iam_descr">
		<text>Самодельный прикладной модуль, сокращённо СПМ, фильтрует небольшое количество радиоактивных частиц, излучаемых артефактами. Этот металлизированный мешочек является самым дешёвым устройством, которое позволяет использовать свойства слабых артефактов. Фильтр состоит из множества слоёв, выполненных в основном из свинца, который является слабой защитой от радиации. Представляет собой альтернативу более надёжным ПКА и ПМА. В случае поломки или своей ненужности металл модуля можно использовать для ремонта брони или шлемов. В настоящее время не используется. Необходимо закрепить в нём артефакт, а уже потом прикреплять модуль к поясу. Артефакт сохраняет свои характеристики, за исключением радиоактивного облучения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] отсутствует потребление энергии\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] нейтрализует излучение силой:%c[0,170,170,170] 270мЗв/мин\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] пустой\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aac_name">
		<text>ПКА (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aac_descr">
		<text>Прикладной контейнер для артефактов (ПКА) фильтрует существенное количество излучаемых артефактами радиоактивных частиц. Представляет собой механический алюминиевый контейнер, довольно недорогой из-за используемых для изготовления материалов, и следовательно, самый популярный предмет для работы с артефактами. Фильтр состоит из нескольких слоёв, выполненных из тория, который имеет великолепные свойства защиты от излучения. Это устройство было изготовлено учёными, находящимися в военных бункерах на территории Зоны Отчуждения. В случае поломки или своей ненужности металл контейнера можно использовать для ремонта брони или шлемов. Чтобы воспользоваться контейнером, необходимо вложить артефакт внутрь камеры и закрепить на поясе. Артефакт сохранит свои свойства, а стенки контейнера защитят вас от вредного излучения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] нейтрализует излучение силой:%c[0,170,170,170] 450мЗв/мин\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] пустой\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+10%)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aam_name">
		<text>ПМА (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_af_aam_descr">
		<text>Прикладной модуль для артефактов (ПМА) фильтрует существенное количество радиоактивных частиц, исходящих от артефактов. Эта передовая разработка является наиболее эффективным способом использования положительных свойств самых мощных артефактов. Фильтр состоит из множества слоёв, выполненных из нано-углерода. Имеет очень малый вес и обладает сильными защитными свойствами от радиации. Это символ богатства в Зоне. Часто используется учёными, чтобы минимизировать вредное воздействие от артефактов. Разработан и изготовлен государственным институтом Украины, который поставляет оборудование для учёных, проживающих в Зоне Отчуждения. В случае поломки или своей ненужности металл контейнера можно использовать для ремонта брони или шлемов. Чтобы воспользоваться им, необходимо вложить артефакт внутрь камеры и закрепить на поясе. Артефакт сохранит свои свойства, а стенки модуля защитят вас от вредного излучения.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высококачественное изделие\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] малое потребление энергии\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] позволяет закреплять артефакты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] нейтрализует излучение силой:%c[0,170,170,170] 840мЗв/мин\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] пустой\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+14%)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_name">
		<text>СИМК (пустой)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_descr">
		<text>Свинцово-изолированный металлический контейнер артефактом (СИМК) представляет собой простой металлический ящик с толстыми стенками, обшитыми пенопластом, а также тяжёлой крышкой с уплотнительными резинками. Специально разработан для транспортировки радиоактивных материалов. В Зоне СИМК наиболее часто используется для хранения и переноски артефактов. Он блокирует всё негативное излучение, исходящее от артефактов, обеспечивая тем самым безопасность пользователя. Тем не менее, его нельзя прикрепить к поясу - это означает, что он блокирует как положительные свойства артефактов, так и негативные. С содержимым контейнера желательно работать при помощи специальных щипцов для работы с артефактами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] позволяет транспортировать артефакты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] пустой\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Следует извлечь артефакты из контейнера перед их продажей.</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_closed_name">
		<text>СИМК (заполненный)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_closed_descr">
		<text>Свинцово-изолированный металлический контейнер артефактом (СИМК) представляет собой простой металлический ящик с толстыми стенками, обшитыми пенопластом, а также тяжёлой крышкой с уплотнительными резинками. Специально разработан для транспортировки радиоактивных материалов. В Зоне СИМК наиболее часто используется для хранения и переноски артефактов. Он блокирует всё негативное излучение, исходящее от артефактов, обеспечивая тем самым безопасность пользователя. Тем не менее, его нельзя прикрепить к поясу - это означает, что он блокирует как положительные свойства артефактов, так и негативные. С содержимым контейнера желательно работать при помощи специальных щипцов для работы с артефактами.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологическое приспособление\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] не требует подзарядки\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] позволяет транспортировать артефакты\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] максимальная вместимость:%c[0,170,170,170] 1\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] состояние:%c[0,170,170,170] заполнен\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]Следует извлечь артефакты из контейнера перед их продажей.</text>
	</string>
	<string id="st_hide_flesh_name">
		<text>Часть шкуры плоти</text>
	</string>
	<string id="st_hide_flesh_descr">
		<text>Кожа, срезанная с мутировавшей свиньи, обычно называемой плотью. Из-за тонкости и малой прочности практически непригодна в качестве защиты. Может быть использована для незначительного мелкого ремонта, т.к. слой жира бесполезен для таких целей и его следует удалять сразу, оставляя лишь тонкий слой кожи.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+2%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_boar_name">
		<text>Часть шкуры кабана</text>
	</string>
	<string id="st_hide_boar_descr">
		<text>Шкура кабанов, находящихся в Зоне, практически полностью покрыта толстым слоем меха. Эти мутанты довольно устойчивы к повреждениям и могут принять на себя значительный урон по одной простой причине: большая мышечная масса и практически несокрушимые кости. В то же время кожа у них довольно тонкая (скорее всего для эффективности теплообмена), что делает её довольно слабым компонентом для повышения качества защиты снаряжения. Мех же в свою очередь делает шкуру относительно неплохим теплоизолятором. Кожу также можно использовать для небольшого ремонта.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_bloodsucker_name">
		<text>Часть кожи кровососа</text>
	</string>
	<string id="st_hide_bloodsucker_descr">
		<text>Кровососы - вид мутировавших людей, что сразу заметно при детальном рассмотрении кожи. Что самое характерное, их кожа мягкая и эластичная на ощупь, но при этом прочная. Наиболее уникальным её свойством, полезным при ношении, является стойкость кожи к химически активным веществам. Объясняется это тем, что кровососы зачастую обитают в местах со стабильным химическим загрязнением, например, в подземельях бывших лабораторий, и адаптируются под агрессивную среду обитания\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+6%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_burer_name">
		<text>Часть кожи бюрера</text>
	</string>
	<string id="st_hide_burer_descr">
		<text>Невыносимый запах - это то, почему сталкеры считают снятие шкуры бюрера настоящим подвигом. Практика показывает, что кожа предоставляет относительно небольшую защиту от физических воздействий, но в то же время неплохо защищает от термических аномалий. Под воздействием высокой температуры кожа резко твердеет, практически не получая повреждений, а затем, после исчезновения внешнего воздействия, так же быстро становится мягкой и эластичной - это и является причиной, по которой учёные интересуются шкурой.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный образец\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_chimera_name">
		<text>Часть шкуры химеры</text>
	</string>
	<string id="st_hide_chimera_descr">
		<text>Химера является одним из самых опасных мутантов в Зоне, поэтому стоит рассматривать её не только как смертельную угрозу, но и как источник обогащения. Все части тела, которые можно срезать с поверженной химеры можно продать за внушительную сумму денег. Шкура химеры является лучшей в плане физической защиты от рваных повреждений.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный образец\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+8%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudogiant_name">
		<text>Часть шкуры псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudogiant_descr">
		<text>Шкура псевдогиганта напоминает кожу слона. Толстая и твёрдая на ощупь, текстура рыхлая и наполнена складками, которые выполняют функцию «радиатора», охлаждая организм существа. В среднем толщина кожи псевдогиганта составляет 2 см, что делает её очень прочной и способной выдерживать значительные повреждения. Особенность её состоит в том, что шкура хорошо гасит физические удары - именно по этой причине бить псевдогиганта тупым предметом не имеет никакого смысла. Шкура ценится не только за свои физические качества, но может послужить отличным трофеем и редким экземпляром для учёных в Зоне.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный образец\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+9%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_controller_name">
		<text>Скальп контролёра</text>
	</string>
	<string id="st_hide_controller_descr">
		<text>Как и в случае с другими мутантами-гуманоидами - снять скальп с контролёра довольно непростая задача в эмоциональном плане, т.к. лицо контролёра сохраняет человеческие черты. Правильно подготовленная кожа с головы контролёра, обладает способностью поглощать пси-волны, достаточно лишь накинуть скальп себе на голову. Происходит это, видимо, по причине того, что контролёру и самому требуется защита от других мутантов, и именно поэтому он находится на вершине пищевой цепи среди мутантов, имеющих пси-способности. По своей структуре очень тонкая и может быть использована для мелкого ремонта одежды.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный образец\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudodog_name">
		<text>Часть шкуры псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="st_hide_pseudodog_descr">
		<text>Густо покрытая коротким и жёстким мехом, шкура псевдособаки является одним из самых полезных, широко и повсеместно используемых шкур, доступных в Зоне. Она легко прикрепляется к броне даже лёгкими и простыми инструментами, но при этом остаётся довольно прочной, что делает пригодной её для ремонта брони среднего класса. Немного защищает от радиационного облучения, когда мех используется в качестве капюшона.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+5%)</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psy_dog_name">
		<text>Часть шкуры пси-собаки</text>
	</string>
	<string id="st_hide_psy_dog_descr">
		<text>Мех пси-собаки, несомненно, является одним из самых красивых и редких материалов для изготовления одежды во всём мире. Обычно чисто-белый или серый, пользуется большим спросом и может быть продан за огромные деньги. В индустрию моды мех просочился посредством контрабандистов, которые записались в ряды охотников на мутантов. Для сталкеров может послужить в качестве одеяла, особенно во время холодных ночей. Неплохо защищает от радиационного облучения, когда мех используется в качестве капюшона.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] шкура мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] повышает эффективность защиты\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+7%)</text>
	</string>
	<string id="st_powder_poltergeist">
		<text>«Алмазный порошок»</text>
	</string>
	<string id="st_powder_poltergeist_descr">
		<text>«Алмазный порошок» представляет собой общее название кристаллического вещества, которое можно найти в животах пси-мутантов. Никто не знает какие именно процессы привели к его образованию, поэтому учёные готовы платить большие суммы денег чтобы заполучить его. Практическое применение его ограничено, но некоторые сталкеры посыпают им охотничьи ножи, что облегчает их заточку. Это также придаёт блеск лезвию, что выглядит довольно ухожено.\n \n%c[0,140,140,140]ХАРАКТЕРИСТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] продукт метаболизма пси-мутанта\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень редкий научный образец\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] заточке ножей (+28%)</text>
	</string>





	<string id="st_af_medusa_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Медузой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Каменным цветком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Ночной звездой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Вывертом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Золотой рыбкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Кристаллом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Огненным шаром»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Мамиными бусами»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Глазом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Пламенем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Кровью камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Ломтем мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Душой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Колобком</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Пузырем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_iam_name">
		<text>СПМ со «Светляком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Бенгальским огнём»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_iam_name">
		<text>СПМ со «Вспышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Лунным светом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Батарейкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Пустышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_iam_name">
		<text>СПМ со «Снежинкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Компасом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Сердцем Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Изменённым изолятором»</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Изменённым штурвалом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_thing_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Болванкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_slime_af_iam_name">
		<text>СПМ со «Слизью»</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_af_iam_name">
		<text>СПМ со «Слизняком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_af_iam_name">
		<text>СПМ со «Слюдой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Плёнкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Колючкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Кристальной колючкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Морским ежом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_drop_af_iam_name">
		<text>СПМ с «Каплей»</text>
	</string>

	<string id="st_af_medusa_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Медузой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Каменным цветком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Ночной звездой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Вывертом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Золотой рыбкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Кристаллом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Огненным шаром»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Мамиными бусами»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Глазом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Пламенем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Кровью камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Ломтем мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Душой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Колобком</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Пузырем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_aac_name">
		<text>ПКА со «Светляком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Бенгальским огнём»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_aac_name">
		<text>ПКА со «Вспышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Лунным светом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Батарейкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Пустышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_aac_name">
		<text>ПКА со «Снежинкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Компасом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Сердцем Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Изменённым изолятором»</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Изменённым штурвалом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_thing_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Болванкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_slime_af_aac_name">
		<text>ПКА со «Слизью»</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_af_aac_name">
		<text>ПКА со «Слизняком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_af_aac_name">
		<text>ПКА со «Слюдой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Плёнкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Колючкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Кристальной колючкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Морским ежом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_drop_af_aac_name">
		<text>ПКА с «Каплей»</text>
	</string>

	<string id="st_af_medusa_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Медузой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Каменным цветком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Ночной звездой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Вывертом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Золотой рыбкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Кристаллом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Огненным шаром»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Мамиными бусами»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Глазом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Пламенем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Кровью камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Ломтем мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Душой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Колобком</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Пузырем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_aam_name">
		<text>ПМА со «Светляком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Бенгальским огнём»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_aam_name">
		<text>ПМА со «Вспышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Лунным светом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Батарейкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Пустышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_aam_name">
		<text>ПМА со «Снежинкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Компасом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Сердцем Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Изменённым изолятором»</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Изменённым штурвалом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_thing_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Болванкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_slime_af_aam_name">
		<text>ПМА со «Слизью»</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_af_aam_name">
		<text>ПМА со «Слизняком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_af_aam_name">
		<text>ПМА со «Слюдой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Плёнкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Колючкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Кристальной колючкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Морским ежом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_drop_af_aam_name">
		<text>ПМА с «Каплей»</text>
	</string>

	<string id="st_af_medusa_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Медузой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Каменным цветком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Ночной звездой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Вывертом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Грави»</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Золотой рыбкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Кристаллом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Огненным шаром»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Мамиными бусами»</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Глазом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Пламенем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Кровью камня»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Ломтем мяса»</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Душой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Колобком</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Пузырем»</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_lead_box_name">
		<text>СИМК со «Светляком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Бенгальским огнём»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_lead_box_name">
		<text>СИМК со «Вспышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Лунным светом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Батарейкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Пустышкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_lead_box_name">
		<text>СИМК со «Снежинкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Компасом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Сердцем Оазиса»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b1_half_artifact_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Изменённым изолятором»</text>
	</string>
	<string id="st_af_quest_b14_twisted_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Изменённым штурвалом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_thing_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Болванкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_slime_lead_box_name">
		<text>СИМК со «Слизью»</text>
	</string>
	<string id="st_af_slug_lead_box_name">
		<text>СИМК со «Слизняком»</text>
	</string>
	<string id="st_af_mica_lead_box_name">
		<text>СИМК со «Слюдой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_pellicle_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Плёнкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_thorn_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Колючкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_crystal_thorn_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Кристальной колючкой»</text>
	</string>
	<string id="st_af_sea_urchin_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Морским ежом»</text>
	</string>
	<string id="st_af_drop_lead_box_name">
		<text>СИМК с «Каплей»</text>
	</string>
</string_table>
