<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- Mutant body parts -->
	<string id="mutant_flesh_meat_description">
		<text>Довольно популярный продукт в Зоне, мясо плоти имеет хороший вкус и большую пищевую ценность. Учёные уже провели достаточно много исследований принесенных сталкерами образцов, поэтому спрос как таковой на такие куски мяса упал. Из куска мяса путем нехитрых манипуляций можно добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]-талкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. -имптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы, странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено, и его следует выбросить.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] мясо мутанта «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] возможно приготовить\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] смазке оружия (+3%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_meat">
		<text>Мясо плоти</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_chop_description">
		<text>-амое популярное мясо на территории Зоны Отчуждения. Весьма питательное и не сильно загрязнённое. Учёные уже провели достаточно много исследований принесенных сталкерами образцов, поэтому спрос как таковой на такие куски мяса упал. Из куска мяса путем нехитрых манипуляций можно добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]-талкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. -имптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы, странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено, и его следует выбросить.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] мясо мутанта «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] возможно приготовить\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] смазке оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_chop">
		<text>Мясо кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat_description">
		<text>Мясо мутировавшей слепой собаки многие сталкеры используют как дешёвую альтернативу наиболее популярному мясу кабана. Учёные уже провели достаточно много исследований принесенных сталкерами образцов, поэтому спрос как таковой на такие куски мяса упал. Из куска мяса путем нехитрых манипуляций можно добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]-талкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. -имптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы, странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено, и его следует выбросить.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] мясо мутанта «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] возможно приготовить\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] смазке оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat">
		<text>Мясо слепого пса</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_meat_description">
		<text>Мясо псевдособаки - весьма диетический продукт в Зоне. Довольно вкусное, с большой пищевой ценностью, сталкеры часто выбирают его в прожаренном виде. Может заинтересовать учёных. Из куска мяса при нехитрых манипуляциях можно добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]-талкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. -имптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы, странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено, и его следует выбросить.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] мясо мутанта «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] возможно приготовить\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] смазке оружия (+1%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_meat">
		<text>Мясо псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_meat_description">
		<text>Мясо кровососа весьма вязкое и тягучее, поэтому непригодно для еды. Хоть кровососы и являются смертельными чудовищами, цена на их мясо не особо высока из-за ограниченного применения. Может заинтересовать учёных. Из куска мяса при нехитрых манипуляциях можно добыть немного животного жира, пригодного для смазки оружия.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]-талкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. -имптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы, странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено, и его следует выбросить.\n \n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] мясо мутанта «высокого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] возможно приготовить\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] смазке оружия (+2%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_meat">
		<text>Мясо кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_hand_description">
		<text>По общепринятому мнению, снорки мутировали из людей, поэтом употреблять их мясо в пищу считается людоедством и весьма аморально. Тем не менее, некоторые группировки, такие, как бандиты и наёмники, включают такого рода мясо в рацион своих бойцов, тем самым как бы проявляя превосходство над другими группировками. Может заинтересовать учёных, которые найдут ему более лучшее применение.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]-талкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. -имптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы, странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено, и его следует выбросить.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] мясо мутанта «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] возможно приготовить\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_hand">
		<text>-ука снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_fracture_hand_description">
		<text>Отрубленная рука Излома - ужасно деформированная часть тела гуманоидного мутанта. -овершенно очевидно, что эти существа раньше были людьми, а всё что с ними стало – последствия второй Чернобыльской аварии. По остаткам одежды на их телах можно сделать вывод, что изломы – это представители коренного населения, которые обитали и трудились непосредственно внутри периметра Зоны Отчуждения. Поскольку деформация тел у всех изломов идентична, предполагается, что во время мутации все тела находились в одном положении: либо их куда-то перевозили, либо кто-то намеренно их расположил именно так. Все образцы данного вида мутантов, с которыми сталкивались сталкеры, были мужского пола. Поэтому с уверенностью можно сказать, что плодиться изломы точно не могут и их число в Зоне постепенно идёт на убыль. По этой причине в настоящее время они встречаются весьма редко, а изрядно деформированная правая рука излома представляет собой ценный объект для исследования.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_fracture_hand">
		<text>-ука излома</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombi_hand_description">
		<text>-ука мутировавшего мутанта, называемого сталкерами «старый зомби», – это бывшие люди, которые жили и работали в Зоне Отчуждения, каждый день подвергаясь воздействию огромного количества радиации, а после второго Чернобыльского инцидента ещё и постоянному воздействию пси-излучения. После многолетнего пребывания в таком состоянии кости в их теле стали хрупкими, и на теле стали видны полусгнившие куски плоти. По этой причине издалека эти существа напоминают анимированные трупы. Но такой вид обманчив – существа вполне себе живы и постоянно голодны, поэтому представляют угрозу, особенно в большом количестве. -ука зомби представляет собой ценный материал для научных исследований, по ней также можно опознать человека, которому она принадлежала.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombi_hand">
		<text>-ука зомби</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_meat_description">
		<text>Тяжёлый кусок мяса химеры. Химерой принято называть одно из самых опасных существ, поэтому её мясо высоко ценится сталкерами-ветеранами, которые готовы купить его за весьма внушительную цену. Повара на «-кадовске» используют это мясо как один из ключевых ингредиентов так называемой «Пищи охотника». Но немногие признают, что мясо химеры чем-то отличается по вкусу от мяса кабана. Может заинтересовать учёных. Кроме того, из него можно получить животный жир лучшего качества, доступного в Зоне, который можно с лёгкостью использовать для эффективной смазки оружия.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]-талкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. -имптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы, странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено, и его следует выбросить.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] мясо мутанта «высокого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] возможно приготовить\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] смазке оружия (+4%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_meat">
		<text>Кусок мяса химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse_description">
		<text>Из всех животных, оказавшихся в пределах Зоны отчуждения, крысы претерпели наименьшие изменения в результате мутаций, приобретя хороший иммунитет к радиации и аномальным воздействиям. Может заинтересовать учёных.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] мясо мутанта «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] возможно приготовить\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_corpse">
		<text>Тушка крысы</text>
	</string>
	<string id="mutant_rat_meat_description">
		<text>Из всех животных, оказавшихся в пределах Зоны отчуждения, крысы претерпели наименьшие изменения в результате мутаций, приобретя хороший иммунитет к радиации и аномальным воздействиям. Может заинтересовать учёных.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]-талкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. -имптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы, странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено, и его следует выбросить.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] мясо мутанта «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] возможно приготовить\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_meat_description">
		<text>Небольшой кусочек мяса с тела мутировавшего грызуна. Дешёвая и часто встречаемая пища, которая, как поговаривают сталкеры, укрепляет сердечную мышцу, будучи приготовленной на огне. Может заинтересовать учёных.\n \n%c[0,204,0,51]ВНИМАНИЕ:\n \n%c[default]-талкерам рекомендуется воздержаться от употребления такого рода мяса животных и мутантов в Зоне в сыром виде, так как оно наверняка заражено трихинеллёзом или бруцеллёзом. Эти заболевания передаются при употреблении заражённого мяса. -имптомы включают в себя лихорадку, усталость и потерю аппетита, что в суровых условиях Зоны весьма опасно. Абсцессы, странные опухоли на мясе дают понять, что оно заражено, и его следует выбросить.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] мясо мутанта «низкого происхождения»\n%c[0,0,255,30] • %c[0,140,140,140] возможно приготовить\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] ядовитая пища</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_meat">
		<text>Мясо тушкана</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>Мутировавшие, опухшие глаза плоти имеют ряд весьма странных особенностей, наиболее интересной и полезной из которых является способность восстанавливать повреждённые участки организма даже при весьма серьёзных повреждениях. Вся специфика данного процесса до сих пор неизвестна, но учёные полагают, что, если удастся разгадать данный процесс, это наверняка вызовет революционный прогресс в современной медицине и позволит получить лекарства от многих болезней. Вы можете сыграть свою роль и ускорить процесс продвижения науки к важному открытию и спасти миллионы невинных жизней, продавая глаза плоти учёным.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копыта кабана могут быть использованы для производства многих лекарственных средств, например, для получения противорадиационной сыворотки, выводящей из организма избытки радиационного облучения.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>-опротивление кожи мутировавших слепых собак к воздействию электричества и химических реагентов вызывало ажиотаж в научном сообществе. Так как на хвостах собак отсутствует какая-либо жировая ткань, они отлично подходят для проведения лабораторных исследований.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвост слепого пса</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Недавно в Зоне стали ходить слухи, что появилась новая тенденция в моде, которая поработила весь мир: мех с хвостов псевдособак. Такой мех способен сохранять тепло даже в самые сильные метели и вьюги. Именно по этой причине хвосты псевдособак пользуются большим спросом.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psy_dog_brain_description">
		<text>Пси-собака явяется подвидом (по другой версии – следующей ступенью эвоюции) псевдособаки. Отличается высоким уровнем интеллекта и уникальными пси-способностями, позвояющими создавать свои клоны-июзии и частично брать под контроль обычных слепых псов. За всё это, по мнению учёных, отвечает её мутировавший мозг. Природа этих мутаций по прежнему является предметом споров между учёными: одни считают, что мутации происходят под действием сильных пси-полей; другие – что причина мутаций в естественной эволюции псевдособак; третьи же называют причиной непосредственно лабораторные экперименты пси-направленности, которые ставились на этих мутантах. Так или иначе, этот мозг является очень ценным и редким научным образцом вследствие низкой популяции пси-собак в пределах ЧЗО.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_psy_dog_brain">
		<text>Мозг пси-собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальца кровососа содержат специальные железы, которые выделяют фермент, способный расщеплять клетки кожи и в то же время предотвращать свёртывание крови. -аскрытие состава данного фермента может совершить прорыв в целой цепочке медицинских открытий. В общем, щупальца кровососа являются одним из наиболее желанных трофеев на территории Зоны.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальца кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>В ноге снорка содержится большое число сверхэластичных сухожилий. Именно это и объясняет способность мутанта совершать такие высокие и затяжные прыжки. Учёные до сих пор пытаются найти применение этим сухожилиям и будут весьма благодарны за каждый принесённый им образец.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+3%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Нога снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_mask_description">
		<text>Маски на мордах снорков представляют собой старую версию противогаза ГП-5 советского производства, которые часто применялись солдатами и исследователями на территории Зоны Отчуждения до второй Чернобыльской катастрофы. Некоторые из числа этих людей работали в многочисленных подземных лабораториях, полностью изолированных от внешнего мира, и подвергались воздействию огромного количества излучения, которое и вызвало мутагенную форму человека, известного нам как снорк. Маска, пусть даже сломанная (линзы треснутые, шланг от фильтра во многих местах пробит), по-прежнему весьма востребована учёными. Её, конечно, можно использовать для ремонта своей одежды, но это сделает её непригодной для дальнейшей продажи.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] технологический предмет\n%c[0,204,0,51] • %c[0,140,140,140] сломано, не подлежит ремонту\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр\n%c[255,238,153,26] • %c[0,140,140,140] используется при:%c[0,170,170,170] ремонте снаряжения (+4%)</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_mask">
		<text>Маска снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_cogot_description">
		<text>-ог химеры. Его точный молекулярный состав не изучен, но все знают, что он прочный и острый, как алмаз. Это объясняет, почему монстр может разорвать с лёгкостью любую броню. Данный рог пользуется большим спросом, так как весьма похож на рог носорога. Несколько браконьеров даже приезжало в Зону с целью получения рогов химеры и последующей перепродажи их на чёрном рынке. К их сожалению, химеры не оказались такими же послушными и предсказуемыми, как носороги. Поэтому никто из них не вернулся назад. Всё, что осталось от них – это воспоминания и кое-что из личных вещей, которые и помогли распознать то место, где они были разорваны на куски этими ужасными мутантами.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_cogot">
		<text>-ог химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_claw_description">
		<text>Коготь химеры. Его точный молекулярный состав не изучен, но все знают, что он прочный и острый, как алмаз. Это объясняет, почему монстр может разорвать с лёгкостью любую броню.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_claw">
		<text>Коготь химеры</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_head_description">
		<text>Учёные заинтересованы в изучении данных частей монстров с целью определения происхождения тушканов.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_head">
		<text>Голова тушкана</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue_description">
		<text>Контролёры исключительно умны, и можно с уверенностью сказать, что источник их ума – мозг. Что интересно, каждый мутант, обладающий высокоорганизованным интеллектом, связанным с возможностью генерировать пси-волны и управлять ими, имеет подобную структуру мозга. Учёные щедро заплатят за образцы таких тканей. Мозг имеет запах прокисшей тыквы.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue">
		<text>Мозг контролёра</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand_description">
		<text>Контролёры, кажется, используют свои руки при ментальном контакте со своей жертвой. Учёные с удовольствием изучают их, пытаясь найти какие-либо мутации, отвечающие за их связь с пси-излучениями мозга контролёра. Пахнет, как старые носки вперемешку с прокисшими овощами.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand">
		<text>-ука контролёра</text>
	</string>
		<string id="mutant_cat_tail_description">
		<text>Кошки в Зоне имеют невероятно большие размеры по сравнению с домашними питомцами и представляют внушительную опасность. Они способны передвигаться без малейшего звука вне зависимости от типа почвы под их лапами. Движение хвоста таких кошек показывает осознание вашего присутствия рядом с ними.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_tail">
		<text>Кошачий хвост</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_hand">
		<text>Лапа псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_hand_description">
		<text>Лапа псевдогиганта может оказаться весьма ценной находкой для учёных, которые с удовольствием возьмутся за её изучение. Пахнет, как протухшая рыба вперемешку с протухшими же яйцами.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_eye">
		<text>Глаз псевдогиганта</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_eye_description">
		<text>Глаз псевдогиганта напоминает увеличенный в размерах человеческий глаз, но с небольшими отличиями. У него более развиты слёзные железы и более текстурированная радужная оболочка. Псевдогиганты, похоже, рыдают довольно часто, но точно неизвестно является ли это каким-то функциональным физиологическим процессом или же побочным эффектом ментальных переживаний существа. В любом случае, учёным наверняка захочется прибрать его к рукам, так что они будут готовы раскошелиться на солидную сумму за такого рода образцы.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>-уки у бюрера играют жизненноважную роль при использовании его телекинетических способностей. Учёные с великим интересом берутся за изучение такого рода образцов с целью выявления в них мутаций. Пахнет, как мусорный бак с пищевыми отходами.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] очень редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>-ука бюрера</text>
	</string>
	<string id="st_mutant_part_crow_beak_description">
		<text>Мутировавший клюв Чернобыльской вороны, которая, по всей видимости, уже более 15 лет прожила в Зоне Отчуждения. Очень прочный и твёрдый на ощупь. Большинство сталкеров считают ворон вредителями, которых следует уничтожать. Другие же используют их при ориентировании на пустошах. Иногда клюв используют в качестве украшений, но, кроме эстетического вида, от него нет никакой пользы. Тем не менее, ходят слухи, что самые первые сталкеры, прибывшие в Зону, придумали какой-то ритуал, называемый «Клюв».\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="st_mutant_part_crow_beak">
		<text>Мутировавший клюв вороны</text>
	</string>
		<string id="mutant_dog_liver_description">
		<text>В условиях Зоны отчуждения организм слепого пса претерпел сильные изменения. Одно из них – мутировавшая печень, на которую легла огромная нагрузка из-за токсичного рациона и отсутствия чистой питьевой воды. Учёные проявляют к ней интерес, т.к. изучение её строения может помочь в создании лекарств для людей, страдающих тяжёлыми заболеваниями печени.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_liver">
		<text>Печень слепого пса</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_heart_description">
		<text>-лепые псы обладают многими чертами, сильно отличающими их от здоровых собратьев. Одно из этих отличий – крайне выносливое сердце, позволяющее мутанту долго преследовать свою жертву, пока та не обессилит. Пульс при погоне достигает 250 ударов в минуту, что немыслимо для здоровых немутированных особей той же весовой категории. Эта выносливость делает сердце слепого пса интересным предметом для изучения, но из-за его распространённости расценки на орган среди учёных весьма низки.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_heart">
		<text>-ердце слепого пса</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_thyroid_description">
		<text>Длительное проживание на заражённых радиацией территориях привело в тому, что щитовидные железы кошек многократно увеличились в размерах. В настоящий момент гипертиреоидизм после смены многих поколений стал не приобретаемой, а наследственной болезнью. -имптомы болезни: увеличение потребления пищи, возрастание активности, изменения в поведении, нервозность, выпадение шерсти. Эти приобретённые навыки не истребили вид, а наоборот, позволили мутировавшим животным быстро вытеснить своих здоровых сородичей и занять высокие позиции в пищевой цепи. Большого интереса для учёных не представляет ввиду изученности механизмов и последствий болезни.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_thyroid">
		<text>Щитовидная железа кота</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_claw_description">
		<text>Когти кота имееют неизвестную структуру, за счёт которой они легко могут разрезать комбинезоны. Учёные и военные считают, что углублённое их изучение поможет создавать новые особо прочные материалы и бронежилеты на их основе.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_claw">
		<text>Коготь кота</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_tusk_description">
		<text>Клык чернобыльсокого кабана достигает 30 см в длину, из-за чего является опасным оружием против слабозащищенной жертвы. По составу и прочности ничем не отличается от обычного клыка, поэтому особого интереса для учёных не представляет. Являясь распространённым трофеем среди сталкеров, ценится коллекционерами за пределами Зоны отчуждения и бойцами Долга.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_tusk">
		<text>Клык кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_heart_description">
		<text>-ердце кровососа обладает неизученным свойством – оно выделяет в поступающую от жертвы кровь фермент, за счёт которого не происходит её свёртывания из-за несовместимости групп. Изучение принципа работы этого механизма и состава фермента позволит учёным решить проблему донорской крови для пациентов с редкой группой, а также, вероятно, поможет в иных медицинских исследованиях.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_heart">
		<text>-ердце кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_fang_description">
		<text>Клыки певдопса служат для разрывания и удержания жертвы. За счёт огромного челюстного давления мутант прокусывает большинство защитных средств, используемых в Зоне, при этом сами зубы не отличаются крепостью и регулярно заменяются новыми в течение всей жизни. Особого интереса для учёных не представляют, в отличие от коллекционеров с большой земли.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] распространённый научный экземпляр</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_fang">
		<text>Клык псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_brain_description">
		<text>Бюрер в совершенстве владеет телепатическими способностями, совершенно не изученными наукой, из-за чего некоторые его органы являются желанным трофеем учёных и наёмников. Мозг, являясь источником телепатичеких способностей, в этом списке занимает главную роль. Масса его в полтора-два раза больше массы человеческого мозга. Внешне не имеет отличий. Из-за своих размеров и структуры мозг можно легко повредить при добыче: испорченный орган не годится для лабораторных исследований.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_brain">
		<text>Мозг бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_heart_description">
		<text>-ердце химеры представляет из себя дублированный орган с высоким уровнем регенерации, что уже представляет большой интерес для учёных. При отказе одной части органа второй берёт на себя всю нагрузку, из-за чего мутант остаётся боеспособным даже при сильных ранениях. Так же сердце представляет особый интерес для медицины, т.к. его изучение может помочь в решении проблемы высокой смертности среди сиамских близнецов.\n \n%c[0,140,140,140]ХА-АКТЕ-И-ТИКИ:\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] мутировавшая часть тела\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] редкий научный экземпляр\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] высокая ценность</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_heart">
		<text>-ердце химеры</text>
	</string>
</string_table>
