<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<!-- PART 1: Ask player to join -->

	<string id="ds2_gonta_quest_task_name">
		<text>Помочь Гонте защитить лагерь</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_task_text1">
		<text>Дождаться ночи.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_task_text2">
		<text>Присоединиться к отряду.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_task_text3">
		<text>Зачистить лагерь бандитов.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_task_text4">
		<text>Поговорить с Гонтой.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor0A">
		<text>Привет, мужики. Чего вы тут все серьёзные такие?</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor0B">
		<text>Ну что, как настрой?</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text1A">
		<text>Повеселишься тут… Сколько времени сидели мы тихо-мирно, охотились себе, новичкам в Зоне выживать помогали. Всё хорошо было, пока бандиты тут не появились. И давай сразу же наезжать - пора бы, якобы, и освободить для братков тёпленькое местечко… Вот же скоты поганые. У нас тут как раз всё в гору пошло, сталкеры с Болот в гости наведываться стали… Не могу так просто всё коту под хвост пустить! Пока что время дали, чтобы уйти по-доброму, но лагерь себе поблизости уже разбили, людей собирают. Я с мужиками переговорил - решили, что валить сволочей надо, да побыстрее. Одна беда - даже сейчас их многовато там собралось, втроём можем не управиться. Да и Краб из-за старой раны до сих пор хромает, за него тоже переживаю. А действовать надо быстро, завтра их там ещё больше соберётся. Так что вот, ещё людей к себе в отряд ищем, хочешь присоединиться?</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text1B">
		<text>Ну что ты, решился с нами идти, пока время ещё есть?</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor1A">
		<text>Да не вопрос, я с вами!</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor1B">
		<text>Нет, пока не могу.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text2A">
		<text>Вот, наш человек, отлично! Тогда готовься потихоньку - отдохни, снарягу проверь. Отправимся когда уже стемнеет, лучше всего к полуночи. Бандиты раньше сами на наших так нападали, ну а теперь мы им той же монетой отплатим.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text2B">
		<text>Понимаю, дело и правда сложное. Подходи, если надумаешь.</text>
	</string>


	<!-- PART 2: Ready, set, go! -->

	<string id="ds2_gonta_quest_text3A">
		<text>Ну что, начинаем?</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text3B">
		<text>Чего такое, руки уже чешутся? Рано ещё, терпи.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_text3C">
		<text>Не время болтать!</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor3A">
		<text>Готов, пошли!</text>
	</string>


	<!-- PART 3A: Grand Finale -->

	<string id="ds2_gonta_quest_complete1">
		<text>Вот это дела, вот это новости! Мне только что передали, что нет в лагере больше бандитов! Сколько же их там было, с десяток..? И все полегли? Вот же чёрт! Ну, мужик, за такое чудо - держи от меня подарок, на память. Не каждый же день в Зоне такое случается!</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_complete2">
		<text>Вот уж постреляли так постреляли! Теперь каждая скотина прежде пять раз подумает, чем на нас наезжать. Спасибо тебе, за поддержку. Так бы, может, и вовсе передумали идти. Держи вот, от чистой души.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_complete3">
		<text>Эх, мужик… Вот и верь теперь после этого людям. Ладно, иди себе, с миром.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_complete4">
		<text>Что, сбегал, настучал? Думаешь, мы не заметили, как бандиты после твоего прихода засуетились? Ну ты и крыса..! Пошёл отсюда, пока не пристрелили.</text>
	</string>

	<string id="ds2_gonta_quest_actor4С">
		<text>Так я же…</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_task_name">
		<text>Помочь бандитам.</text>
	</string>


	<!-- PART 3B: TOP 10 ANIME BETRAYALS -->

	<string id="ds2_antigonta_quest_task_text">
		<text>Убить Гонту.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_task_complete">
		<text>Ну ты прям киллер, ёпта! Чё ещё тут могу сказать, молодцом. Если надо на дно залечь или работёнку ищешь - можешь до нашей базы смотаться, там всего пара километров на север отсюда. Я пацанам передам, чтоб тебя не трогали.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_actor0">
		<text>Эй, братва, тут для вас инфа есть занятная.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest01">
		<text>Ну давай, заинтересовал, чё за инфа?</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest011">
		<text>Короче, тут я слыхал со сталкерами неподалёку проблемы нарисовались? Так вот, они вас сами порешать решили, людей в рейд собирают.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest012">
		<text>Да знаешь, что-то не так уж и важно, забудь.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest0111">
		<text>Вот же суки! Говорил я бугру, нече ждать - сразу валить козлов надо. Нет, мля, надо ему типа без лишнего шума разобраться. Ну ничего, ща я его этой новостью порадую - сразу передумает. Ну, а тебе вот, держи типа «спасиба», не подвёл братанов.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest0121">
		<text>Вали-ка ты отсюда подальше, клоун.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest01111">
		<text>Может, вам того, помочь немного? Меня в лагере за своего считают… </text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest01112">
		<text>Да без проблем, рад был помочь.</text>
	</string>

	<string id="ds2_antigonta_quest_quest011111">
		<text>Опа, да у нас тут диверсант нарисовался? Ну давай, попробуем. Есть там сталкер один, Гонтой кличут, вроде за главного у них. Очень уж проблемный кадр - дерзкий больно, но стреляет хорошо, да и людей за собой имеет. Вот как раз его на тот свет переправишь - и довольно, сразу же сюда вали, там уже поговорим.</text>
	</string>
</string_table>
