<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>

	<string id="st_loadout1_caption"> 
		<text>Использовано очков:</text>
	</string>
	<string id="st_loadout2_caption">
		<text>Доступно очков:</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_points">
		<text>%c[0,93,0,116] • %c[0,170,170,170] Требуется очков: </text>
	</string>


	<string id="st_loadout_1">
		<text>Базовый комплект экипировки</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_1_descr">
		<text>\n \nПростая кожаная куртка и обрез старого дробовика - самый минимум, для защиты себя от окружающей действительности. Похлопав по карманам, можно обнаружить тряпичную маску, ручной фонарь и пачку сигарет - негусто, но всё равно лучше, чем ничего.\n \n
		</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_2">
		<text>Дополнительный набор оружия</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_2_descr">
		<text>\n \nНадёжное и хорошо зарекомендовавшее себя оружие в условиях ЧЗО. Старый-добрый АК74У, патроны к нему, несколько гранат и добротный нож - вполне универсальный набор против любой живой угрозы.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_3">
		<text>Набор провизии и медикаментов</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_3_descr">
		<text>\n \nНебольшой запас провианта, рассчитанный на первые дни пребывания в опасной для жизни и здоровья среде, облегчающий процесс адаптации к оной. Включает в себя несколько банок консервов, аптечку, бинты, антирад, пачку активированного угля и фляжку с самогоном.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_4">
		<text>Набор охотника за артефактами</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_4_descr">
		<text>\n \nВсё самое необходимое для исследования аномалий - противогаз, дозиметр, детектор артефактов, свинцовый контейнер и, конечно же, вместительный рюкзак. Остальное уже будет зависеть от навыков, удачи и находчивости самого сталкера.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_5">
		<text>Комплект начинающего техника</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_5_descr">
		<text>\n \nДля тех, кто начинает жалеть о прошедшем дне, если не починил или не разобрал что-либо. Базовый набор инструментов, молоток, тюбик качественного клея, немного масла и синяя изолента - джентельменский набор любого уважающего себя техника. На вашу удачу и удивление, в ремнаборе нашёлся старенький оптический прицел. Что-то вам подсказывает, что торговец этого не заметил...\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_6">
		<text>Экипировка бывалого сталкера</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_6_descr">
		<text>\n \nКрепкий комбинезон с отличными сбалансированными характеристиками. К счастью, факт гибели двух предыдущих владельцев костюма никак не сказался на его внешнем виде и состоянии, а за отсутствие брезгливости и каких-либо предрассудков торговец предложил яркий налобный фонарь.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_7">
		<text>Экипировка наёмника</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_7_descr">
		<text>\n \nНеплохая броня со множеством различного рода карманов и подсумков для хранения всяческой мелочи. Севшие батарейки, пистолетный глушитель, радиодетали, вырванная страница из журнала, старая зажигалка - непонятно, для чего было держать весь этот мусор при себе. С другой стороны, никто не знает заранее, что и когда может неожиданно пригодиться.\n \n</text>
	</string>


	<!-- 20 -->

	<string id="st_loadout_8">
		<text>Навык: Мастер ножа</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_8_descr">
		<text>\n \nХолодное оружие всегда привлекало вас: его ровный металлический блеск оказывает на Вас успокаивающее действие. Конечно, огнестрел - это удобно, но именно с ножом в руке Вы чувствуете себя целостным.\n \n</text><!--Урон от быстрого удара ножом существенно увеличен. \n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_9">
		<text>Навык: Изобретатель</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_9_descr">
		<text>\n \nВ детстве вы собрали радио из старых деталей в ящике отца, в юности чинили свой мотоцикл запчастями с барахолки, а теперь чувствуете, что обязательно найдете применение техническому мусору Зоны Отчуждения. \n \n</text><!--Количество доступных для создания предметов увеличено. \n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_10">
		<text>Навык: Крепкий желудок</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_10_descr">
		<text>\n \nВкусная и качественная пища в ЧЗО - редкость. То, чем обычно питаются сталкеры, полезным не назовёшь. Но Вы способны употребить и переварить даже то, что человек в здравом уме едой уже не считает.\n \n</text><!--Меньший вред здоровью при употреблении вредной пищи. \n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_11">
		<text>Навык: Свинцовый рюкзак</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_11_descr">
		<text>\n \nДары Зоны притягательны, но крайне опасны. Не так давно Вам достался особый рюкзак, который должен нейтрализовать часть их радиационного излучения. Пришло самое время испытать его в деле.\n \n</text><!--Снижено радиактивное излучение артефактов, находящихся в рюкзаке. \n \n-->
	</string>


	<!-- 30 -->

	<string id="st_loadout_12">
		<text>Навык: Твёрдая рука</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_12_descr">
		<text>\n \nВ каком бы состоянии и условиях вы не находились, будь то эмоциональное потрясение, дикое похмелье или небольшое землетрясение во время поездки на общественном транспорте - ваша рука никогда не дрогнет. Своё оружие вы держите так крепко, что оставляете после себя вмятины на цевье и прикладе.\n \n</text>
		<!--
		Пугливый взгляд, трясущиеся руки, странная осанка
		
		Вид человека, крепко удерживающего взведнённое оружие, может произвести неизгладимое впечатление. Новички с трясущимися руками могут попасть куда угодно, кроме цели. Бесхребетные трусы готовы бросить всё и бежать, в надежде спасти свою шкуру, лишь бы не услышать звука ответного выстрела.
		
		Вы же никогда не выроните Ваше оружие. Ваши руки никогда не дрогнут от выстрела. Люди никогда не перестанут удивляться вмятинам на цевье и прикладе.
		
		
		
		В моменты эмоциональных потрясений, во время движения в общественном транспорте, в похмельные периоды после самых громких гулянок - ваши руки никогда не дрожат. 
		Пусть за вмятины на цевье и прикладе над вами немного подшучивают, но в бою ваша особенность 
		-->
		<!--Отдача при стрельбе из стрелкового оружия ощутимо снижена.\n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_13">
		<text>Навык: Мясник</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_13_descr">
		<text>\n \nВы буквально вселяете страх в тварей Зоны. И неудивительно, ведь в большинстве случаев Вы - последнее, что они видят в своей жизни. Узнав, как Вы расправляетесь с тушей мутанта после, вас начинают бояться уже люди.\n \n</text><!--Более быстрое и эффективное использование ножа при разделке дичи.\n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_14">
		<text>Навык: Авторитет</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_14_descr">
		<text>\n \nОбаянием ли, умением ли разговаривать или, возможно, тонким знанием человеческой психологии - не важно, чем, но вы легко завоевываете сердца любых людей, будь то жадный барыга или отъявленный психопат.\n \n</text><!--Количество напарников увеличено, более эффективная методика допросов, репутация копится значительно быстрее, больше возможностей в диалогах.\n \n-->
	</string>

	<string id="st_loadout_15">
		<text>Навык: Внимательность</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_15_descr">
		<text>\n \nВы приучены подмечать самые незначительные детали не только в поведении людей, но и в окружающей обстановке, а уж при обыске от вас не спрячется ни одна копейка, ни один болт, ни один человек…\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_loadout_16">
		<text>Навык: Геолог</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_16_descr">
		<text>\n \nГудящие, шипящие, плюющиеся - никакие аномалии более не способны Вас напугать, а жажда исследования подстёгивает к детальному изучению аномальных полей.\n \n</text>
	</string>

	<!--
	<string id="st_loadout_9">
		<text>Навык: Механик</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_9_descr">
		<text>\n \nописание st_loadout_9_descr</text>
	</string>
	-->

	<!--
	<string id="st_loadout_12">
		<text>Навык: Гурман</text>
	</string>
	<string id="st_loadout_12_descr">
		<text>\n \nВы не любите есть, вы любите чувствовать вкус. Чувство насыщения придёт быстрее, если пищу употребить правильным образом. Вы же способны превратить этот процесс в тонкое искусство, даже если на вашей тарелке лежит лишь кусок сухаря.</text>
	</string>
	-->

</string_table>