<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>


	<string id="encyclopedia_survival"> 
		<text>Выживание</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_equipement">
		<text>Экипировка</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_equipement_text">
		<text>
		Ножи разделены на классы. Самым простым не разделать мутантов с толстой шкурой, например кабана. Ножи имеют свойство портиться от разделки туш и боевого применения. Новые стоят недорого, а наборы для их заточки и того дешевле. \n \n
		Пояс предназначен для быстрого доступа к патронам и снарядам, с возможностью крепления модулей, некоторых частей мутантов и контейнеров с артефактами. Каждый класс брони изначально имеет ограничения по количеству слотов пояса: куртки, плащи и облегченные комбинезоны оснащены 4 слотами; средние комбинезоны, тяжелые штурмовые комбинезоны и тяжелые бронекостюмы имеют по 5 слотов; научные костюмы с системой замкнутого дыхания - все 7 слотов, исключение составляет комбинезон «СЕВА» с 5 слотами. Техники готовы смастерить крепление для нового слота на поясе, если имеют необходимый набор инструментов. \n \n
		Патроны. Обычные патроны являются редким и дорогим расходником в Зоне. Приобретаются у авторитетных торговцев и военных, довольно редко встречаются у обычных сталкеров. Ценятся тем, что незначительно влияют на износ оружия. Старые же патроны попадаются на регулярной основе, стоят дешевле, но их использование плохо сказывается на износе оружия. Пули таких патронов обладают теми же поражающими свойствами, что и в обычных патронах.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_radiation">
		<text>Радиация</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_radiation_text">
		<text>Нахождение в зоне радиационного загрязнения без должной защиты, перенос радиоактивного артефакта вне контейнера, а также использование в пищу продуктов с превышающим нормы радиационном фоном наносят поражение организму, что в дальнейшем может привести к фатальному исходу. Для снятия эффекта радиационного облучения применяются антирадиационные препараты, научные аптечки, комплекты выживания и спиртосодержащие жидкости. Радиация имеет свойство накапливаться в организме, но невысокий уровень облучения - безвреден. Для мониторинга полученной экспозиционной дозы радиационного излучения, полученной прибором (и тем, кто им пользуется) используется дозиметр.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_hunting">
		<text>Охота</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_hunting_text">
		<text>Разделывать мутантов можно не только ради продажи трофеев, но и для пропитания. Переносная печь или мультиварка и проблема голода станет уже не самым страшным. Знай только уголь подкладывай. Однако ничего не дается даром. Мясо, приготовленное даже в самой лучшей печи, радиоактивно опасно, а топливо занимает драгоценное место в рюкзаке. Упростить охоту поможет специальный охотничий набор, который даст возможность чаще срезать части и мясо мутантов. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_energy">
		<text>Заряд батареи</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_energy_text">
		<text>Почти вся электроника потребляет энергию и чем более она накручена, тем быстрее садятся батарейки. КПК почти не разряжает батарею, детекторы аномалий «едят» в зависимости от мощности и радиуса обнаружения артефактов, налобный фонарик потребляет заряд умеренно, а ПНВ хватит всего на пару часов. «Вечные» только дозиметр и ручной фонарь, но кроме как пистолетом или холодным оружием с ним ничем не вооружиться. Восполнить энергию универсального зарядного устройства возможно с помощью батареек или его зарядкой у техников.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_repair">
		<text>Ремонт</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_repair_text">
		<text>В сарае, с дырявым противогазом, клинящим стволом и без копейки в кармане, что делать? Ремонтировать самому. Найти или купить ремонтные наборы, предназначенные для каждого вида оружия и костюма со шлемом. Наборы позволяют привести снаряжение в рабочее состояние. Обычные промышленные инструменты, такие как молотки, ткань и лопаты применяются в качестве вспомогательных материалов для ремонта, так как это немного увеличит его эффективность, но не стоит запускать состояние экипировки, иначе придется распрощаться с любимым стволом или выложить немалую сумму технику за его починку. \n \n
		Оружие, вследствие даже небольшого стажа работы в условиях ЧЗО может потерять свой прежний бой из-за повреждения различных механизмов. Отремонтировать разом все неисправности возьмется только техник. Повреждение одного механизма оружия выгоднее исправить самому с помощью ремнаборов. Для починки каждого типа неисправностей подходит конкретный набор: поломки - рем. комплект, деформации - набор инструментов, загрязнения - средства для чистки.
</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_craft">
		<text>Создание предметов</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_craft_text">
		<text>Наборы инструментов для грубой и тонкой работ позволяют смастерить различные полезные вещи - от бинта до детектора - из подручных материалов, которые можно найти в давно покинутых людьми местах. Это может значительно сэкономить средства, затрачиваемые на приобретение снаряжения или его ремонта. Каждому набору соответствует свой список создаваемых предметов.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_cooking">
		<text>Приготовление пищи</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_cooking_text">
		<text>В Зоне небогато с экологически чистой едой. Мясо мутантов составляет большую часть рациона питания сталкера. Есть его сырым - значит получать значительную дозу радиоактивных частиц. Приготовление добытого мяса не только позволяет снизить количество радиоактивных частиц в нем, но и увеличивает насыщение от подобной пищи. В условиях Зоны можно приготовить пищу самостоятельно с помощью специальных переносных печей. Разные виды печей подходят для разных видов мяса, тоже самое касается и топлива для них.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_containers">
		<text>Контейнеры</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_containers_text">
		<text>Для переноски радиоактивных артефактов необходим специальный контейнер, который будет защищать от вредного излучения. Контейнеры делятся на несколько типов.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_anomalies">
		<text>Аномальные зоны</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_anomalies_text">
		<text>Одними из опасностей встречающихся на пути сталкеров являются аномальные зоны - небольшие участки, в которых изменены привычные человеку физические законы. Попадание в такие зоны почти всегда приводит к смерти или к тяжелым повреждениям, сила повреждений зависит от концентрации аномалии. После выброса аномальные образования производят различного рода предметы с уникальными свойствами - артефакты, за которыми ведут охоту сталкеры. Размеры большинства аномалий не превышают нескольких квадратных метров. В то же время существуют весьма крупные аномалии - архианомалии, как правило, сочетающие в себе свойства сразу нескольких меньших. Малые аномалии встречаются как поодиночке, так и группами, которые могут быть весьма большими и тогда называются «аномальными полями». Замечено, что  аномалии возникают после выброса и могут менять свое местоположение. Аномалии реагируют на болты, которые являются основным средством их обнаружения. При этом некоторые аномалии можно «разрядить» броском болта, а другие реагируют только на крупные объекты. Исследовательским группам в Зоне удалось разработать детекторы, определяющие практически все виды аномальных образований, но такой детектор обойдется в копеечку.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_weight">
		<text>Переносимый вес</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_weight_text">
		<text>Человек не грузовик, и нести на себе тонну не сможет. Чем он больше несет, тем больше усталость и тем быстрее теряет силы. Скорость передвижения также зависит от веса экипировки. В конце концов, если вещей слишком много, будет сложно сдвинуться с места.</text>
	</string>
	

	<string id="encyclopedia_personae">
		<text>Персонажи</text>
	</string>


	<string id="encyclopedia_personae_comms">
		<text>Группировки</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_comms_text">
		<text>Военные \n
		Солдаты, прошедшие после опыта службы в Зоне специальную подготовку, или сталкеры, подписавшие контракт с армией. Снабжаются большим количеством вспомогательной аппаратуры, хорошо вооружены и экипированы. В основном используются для изучения причин и последствий катастрофы, а также занимаются картографированием Зоны. Ходят преимущественно группами по пять человек. Обычных сталкеров к себе не подпускают - сразу же открывают огонь. \n \n
		Хорунжий шел и чувствовал на затылке тяжелый взгляд Мелехова. И хоть майор сказал молодому старлею, что Хорунжий из своих, из военных сталкеров, тот все еще не доверял ему. Или, может, они встречались ранее, еще в бытность Хорунжим свободным ходоком в Зону? Сталкер даже оглянулся, еще раз взглянув в лицо лейтенанта. Да нет, вроде, не встречались. \n ... \n \n
		Бандиты \n 
		Представители криминального мира, пришедшие в Зону по разным причинам: заработать на продаже артефактов, скрыться от закона, купить или продать оружие. В Зоне много подобного элемента уровнем от шпаны до серьёзных уголовников. В большинстве своём объединены в банды. Хотя единой бандитской организации в Зоне до сих пор нет, сильно докучают рядовым сталкерам. \n \n
		Он вылетел на них как раз в тот момент, когда они обшаривали карманы его напарника. Трое сидели у рюкзака жертвы и делили добычу, еще один копошился в карманах. Кровь ударила сталкеру в голову, ослепляя, и он открыл огонь на поражение. Патроны - валюта Зоны, но он не жалел ее, щедро раздавая гостинцы убийцам и мародерам. \n ... \n \n
		Одиночки \n
		Сталкеры, исследующие Зону в одиночку. Таких большинство, поскольку членство в группировке отбирает драгоценное время, тем самым уменьшая зароботок; кроме того, некоторые просто по натуре своей склонны к одиночеству и независимости. \n \n
		В основном, одиночки гибнут в Зоне, нельзя тут одному. Но в любом правиле есть исключения. Угорь был как раз таким исключением. Он уже два года сталкерствовал, но так и не примкнул ни к одному из кланов, предпочитая быть хозяином самому себе. При этом, завалить его не удавалось ни бандитам, ни монстрам, ни спецназу, ни самой Зоне. \n ... \n \n
		«Монолит» \n
		Одиозная группировка, засевшая в центре Зоны и не подпускающая никого. «Монолит» проявляет ярую вражду по отношению ко всем остальным сталкерам, как одиночкам, так и представителям различных группировок. Немногословны, не идут на контакты и компромиссы, отличаются фанатичной приверженностью к тому, что находится в центре Зоны. Неизвестно, чем они полагают это «нечто», но их поклонение уже стало практически культово-религиозным обрядом, обязательным для всех членов группировки. Но, что удивительно, это обязательство не в виде приказа, а добровольно принято всеми монолитовцами. Остальные сталкеры предпочитают не иметь дела с этими «религиозными фанатиками», как их принято называть. Полагают монолитовцев ограниченными и зацикленными на своей фанатичности, однако их сопротивление попыткам остальных проникнуть к центру Зоны говорит о силе, опытности и умении, что несколько расходится с мнением о фанатичности и зомбированности. Наличие у монолитовцев первоклассного вооружения на основе новейших технологических разработок, тяжелого обмундирования и остальных технических средств наводит на мысли о существовании неизвестного источника финансирования. \n \n
		Монолитовцы были чудиками еще до того, как у них совершенно «съехала крыша». Они все рассказывали об инопланетянах, исключительности Зоны, экспериментах алиенов и, конечно же, своем любимом Монолите. И им даже верили, несмотря на то, что живых свидетелей не было. Конечно, балаболов, рассказывавших о том, что видели Монолит самолично, хватало. Но кто поверит Саньке Рыжему или Говоруну, которые даже до Агропрома сами не доходили? А теперь монолитовцы окончательно слетели с катушек. Они уже даже перестали разговаривать с кем бы то ни было. Просто начинают шмалять по любому, кого увидят. Одно слово - фанатики. \n ... \n \n
		«Долг» \n 
		Военизированная группировка, отличающаяся строгой дисциплиной: ее члены живут фактически по уставу. Только представители «Долга» не торгуют уникальными порождениями Зоны с внешним миром: по слухам, все найденные этими людьми артефакты сдаются учёным. Каждый долговец считает своей главной целью защиту мира от воздействия Зоны. Большинство операций группировки связаны с истреблением монстров, поэтому рейды «Долга» нередко избавляют рядовых сталкеров от многих насущных проблем. Давно и яростно враждует с группировкой «Свобода». \n \n
		Парни в камуфляже с изображениями щитов на нашивках не просто так загорали в окрестностях лагеря «Свободы». Они сидели тихо, укрывшись за деревьями и развалинами и не производя ни малейшего шума. Даже когда в поле зрения появились «цели», они ждали. Только подпустив своих врагов поближе, открыли огонь на поражение. В тот день никто из «фрименов» не ушел от них. Последним погиб Жгут, которого загнали на второй этаж разрушенного дома. Он долго отстреливался, не давая долговцам приблизиться. Тогда Шмелев приказал забросать его гранатами. Жгут еще был жив, когда к нему подошли. Правая рука была оторвана, а в живот попал осколок. Шмелеву пришлось потратить на него еще один патрон. \n ... \n \n
		«Свобода» \n
		Анархисты и сорвиголовы, объявившие себя борцами за свободу на территории Зоны, и поэтому постоянно конфликтующие с военными сталкерами и группировкой «Долг». Свободовцы считают, что информацию о происходящем в Зоне нельзя скрывать от человечества, таким образом оспаривая монополию правительственных организаций на владение здешними тайнами и чудесами. \n \n
		От «фрименов» я узнал о том, что Зона возникла в результате военных испытаний секретного оружия. Один сталкер по кличке Лукавый из «Свободы» уверял меня, что знает это наверняка. Мол, информация точная и проверенная. Не знаю, так ли это, но все действительно сходится - и непонятная природа катастрофы, и интерес военных к Зоне с самого первого дня ее появления, и их нелюбовь к обычным сталкерам, и стремление пробраться к центру - туда, где, по уверениям Лукавого, до сих пор находится то самое секретное оружие. \n ... \n \n
		Наемники \n
		Люди, способные выполнить любое задание за деньги. Знают Зону и ее порождения хуже рядового сталкера, и зачастую гибнут там, где зеленый новичок заметил бы опасность. Но что касается войны с людьми - тут они знают толк: профессионалы в своей области, они быстро расправятся с любым сталкером и даже могут полностью ликвидировать небольшую группировку. \n \n
		Синие костюмы мелькали повсюду. Они гнали его, как стая волков намеченную жертву. Тополь понял это слишком поздно. Он все оглядывался назад, отстреливаясь, когда спереди вдруг появилась темная фигура и глухо прозвучал выстрел. Сталкер упал, зажимая простреленную рану в боку. Преследователи подбежали и выстроились полукругом. Тот, что стрелял, подошел к раненому и навел ствол. \n
		- «За что?» - прохрипел Тополь.
		- «Ничего личного. Нам заплатили», - произнес голос из-за маски.
		Вслед за ответом прозвучал выстрел. Контрольный. \n ... \n \n
		Учёные \n
		Исследователи природы Зоны и ее порождений. При хорошем отношении с их стороны удачливый сталкер может хорошо сбыть найденный в Зоне хабар учёным без торговца-посредника. \n \n
		Я его раньше изредка видел в исследовательском лагере - бывало, сдавал хабар. Нормальный был мужик. Здоровый, накачанный - и не скажешь, что из яйцеголовых. Цену хорошую за артефакты давал, за жизнь с ним поговорить всегда можно было... а так нелепо вляпался. Возле «карусели» чего-то там со своими приборами возился, когда эти шакалы стрелять начали. Его швырнуло в аномалию, раскрутило. Когда мы бой закончили, только ошметки его скафандра возле аномалии и остались. \n ... \n \n
		«Чистое Небо» \n
		Исследователи проявлений Зоны, малоизвестный клан, затерянный где-то в болотах. Достоверно никто не знает, какова их численность, чем они занимаются и какие цели преследуют. Но те редкие сталкеры, что приходили с болот, рассказывают о парнях в камуфляже небесно-синего цвета. \n \n
		Скиф поднялся с колена и опустил ствол – незнакомцев было намного больше. Его удивила расцветка их камуфляжа - синий, с белыми вставками, как небо вне Зоны. Для болот это было, мягко говоря, демаскирующее одеяние. «Бойцы из них, конечно, как из дерьма пуля», - подумал про себя сталкер, - «но и я лопухнулся, этих красавцев так близко подпустил».
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_leaders">
		<text>Главы группировок</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_leaders_text">
		<text>Человек остается человеком даже в таких ужасных условиях, как в Зоне. Эти люди сплотили группировки из единомышленников и преследуют свои цели.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_traders">
		<text>Торговцы</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_traders_text">
		<text>Основные поставщики всего и вся в Зону, благодаря торговцам можно приобрести различные вещи, нужные для выживания. Ассортимент зачастую зависит от принадлежности вещей, например, походные принадлежности, патроны, еда, различное барахло, экипировка и оружие, но также и от принадлежности к группировке. Стоит помнить, что каждый торговец хочет окупить свои затраты на заказ и доставку товара, поэтому на цены «как в магазине» рассчитывать не стоит. Но если тот или иной торговец доброжелателен, то вполне можно рассчитывать на скидку. Также стоит отметить зависимость стоимости товара от отношения человека к той или иной группировке.
		В среднем обновление ассортимента у торговцев происходит раз в неделю, у некоторых - раз в 3 дня. Ассортимент вторичных вещей не стабилен. С улучшением отношений торговцы расширяют ассортимент, некоторые повышают стабильность появления товара. Торговец не предложит на продажу свое лучшее снаряжение и оружие при недостаточной репутации у группировки, к которой он принадлежит.
</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_medics">
		<text>Медики</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_medics_text">
		<text>Высокоуважаемые люди в Зоне, на их счету сотни спасенных жизней. Работа врачом в Зоне действительно трудна, им приходиться лечить такие страшные раны, которые не встретишь на «большой земле», один ожог от жгучего пуха чего стоит. Иногда стоит его посетить и проверить здоровье, так как ни одна денежная валюта не стоит жизни человека. Также у медиков можно приобрести медикаменты.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_techs">
		<text>Техники</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_techs_text">
		<text>Техники чинят экипировку и оружие, сохраняя  сталкерам шанс на выживание. Многие возвращались живыми с рейдов, так как не забывали про починку и улучшение своей экипировки. В относительно безопасных зонах обитания сталкеров, стоит иногда навестить техника. Бывают случаи, когда стоимость починки той или иной вещи в разы превышает ее стоимость у торговца. Зачастую такая стоимость сказывается из-за состояния вещи, или отношения человека к группировке техника. Но не стоит забывать про редкость хорошего оружия в Зоне, иногда лучше потратиться на ремонт, нежели найти новое.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_reputation">
		<text>Репутация</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_survival_reputation_text">
		<text>Репутация дает представление о том, как игрок взаимодействует с другими сталкерами. Оказание помощи всегда предполагает улучшение в отношениях, в сталкерском сообществе, и повышение репутации в целом. Репутация похожа на ранг, но отличается тем, что не линейна - есть возможность как увеличения, так и уменьшения - и связана с взаимоотношениями с другими сталкерами, а не с активностью в игре. Самыми простыми способами повышения репутации являются выполнение заданий, оказание первой помощи раненым и убийство врагов группировки игрока. С повышением репутации члены группировки становятся лояльнее: торговцы предлагают больший ассортимент, скидки, а членов группировки можно взять в напарники. Простыми же способами потерять репутацию будут провалы или отказы от заданий и убийство нейтральных или дружественных сталкеров.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_surrender">
		<text>Допрос</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_personae_surrender_text">
		<text>С некоторой вероятностью, раненый может встать на колени и заложить руки за голову, тогда с ним можно допросить. Расскажет о местоположении тайника или отдаст КПК, а может и послать... Следует избегать раненых фанатиков, которые взрываются во славу своего идола, лишь бы не попасть в плен.</text>
	</string>
	
	
	

	<string id="encyclopedia_mutants">
		<text>Мутанты</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_rat">
		<text>Крыса</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_rat_text">
		<text>Крыса - маленькое и безобидное создание. Сталкиваясь с людьми, обычно, крысы панически убегают. Передвигаются стаями, хаотично.
		\n \n
		При встрече с такими грызунами, как крысы не стоит палить в белый свет, пока стая в движении, чтобы не извести боезапас зазря. Лучший способ - отстреливать одиночными выстрелами. С крыс особо взять нечего, их мелкие тушки пойдут только на съедение самому. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_text">
		<text>Тушкан - небольшой стайный грызун. Проворливый, докучливый, но в одиночку не представляет опасности. Стаи тушканов многочисленнее крысиных. Проблем с их обнаружением не возникает в принципе, потому как они отличаются самым шумным на единицу времени характером - непрестанное рыкание, движения тазом и сопение. Заметив человека, сразу сокращают дистанцию для укуса. Двигаются, обычно, строго по прямой. Чаще всего, тушкана можно встретить в индустриальных комплексах, подсобных помещениях и близ дорог.
		\n \n
		Имеет ли смысл охота на тушканов - вопрос спорный. Они имеют крупную голову, за что только и ценятся, правда и она стоит относительно дешево. Охота на тушкана проста и незамысловата - спровоцировать недалекую жертву, подпустить поближе и зарезать. Стычки с тушканами скоротечны. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_cat">
		<text>Кот-баюн</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_cat_text">
		<text>Кот-баюн - одичавший потомок домашних котов и кошек, этот чернобылец теперь - завсегдатай маленьких рощ и открытых просторов, но встречается довольно редко. Любит устраивать «лежки» вдоль дорог и недалеко от лагерей. Скучающие коты обычно любят прилечь под деревом, так что чуткие ухом и глазом сталкеры этого зверя заметят легко. Подобно прочим мутантам Зоны кот-баюн агрессивен к человеку. Заметив незнакомца, кот гневно шипит и бросается к жертве. Особенность мутанта в том, что он невероятно быстр и использует свою скорость с умом - начинает кружить вокруг предполагаемой жертвы, а затем неожиданно бросается в атаку. Коты-баюны не брезгуют ходить небольшими стаями - по 2-6 особей и реагируют на любую угрозу сообща. Уязвимость кота - в его физической слабости и низкой выносливости.
		\n \n
		Охота на котов оправдана, несмотря на то, что кошачьи хвосты учёные покупают не значительно дороже собачьих, но слепые псы в отличие от котов-баюнов не такие агрессивные. Тактика охоты на котов довольно проста. Главное - сконцентрироваться и не паниковать, когда зверье начинает кружить с разных сторон. Использование гранат неоправданно: у ручных слишком большая задержка, а подствольные просто жалко тратить. Любая «мелкашка» с котом справится легко.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_dog">
		<text>Слепой пёс</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_dog_text">
		<text>Слепой пес - самый распространенный обитатель аномальных пустошей. Сам по себе мутант не так уж и опасен, зато стая - уже некоторая сила, недооценивать которую не стоит. Как известно, собаки эти ведут полукочевой образ жизни, следовательно, могут напасть в неожиданном месте. По природе своей собаки этого подвида довольно трусливы, но, будучи в стае, набираются наглости и нахальства атаковать даже грозно экипированных людей. Можно отметить еще и то, что коллективный разум стаи весьма чувствительно реагирует на потери личного состава - убьете достаточно мутантов, и остальные, скуля, попытаются скрыться. Не гнушаются собаки, как и многие другие мутанты, нападать на других мутантов, кроме тех, что заведомо сильнее их самих. Стаи часто практикуют засады в кустах, соблюдая при этом абсолютное радиомолчание.
		\n \n
		Охота на собак окупается практически полностью. Слепые псы всегда бывают в стаях. При нападении такой своры главное - не паниковать, а хладнокровно и методично отстреливать мутантов, сдавая назад. Часто при переломе морали оставшиеся псы начинают неожиданно метаться между бегством и нападением.
		</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_text">
		<text>Псевдособака - первый серьезный мутант. Дикий пес, который долго жил под облучением и выродился в новый вид. Псевдособака очень агрессивна и хитра. Любит сидеть тихо в засаде. Увидев цель, с рыком бросается в атаку. Имеет зачатки ментального контроля. Основной ареал обитания - север Зоны.
		\n \n
		Псевдособаку и её разновидность - пси-собаку принято считать за выгодные цели. Лучший вариант устранения мутанта - подкрасться незаметно поближе и пустить пулю в висок. Но это не просто, чутье у этих собак ого-го. Если собака заметила человека раньше, чем он ее, то ключ к победе над этим существом - вовремя выявить живую особь среди наведенных фантомов. Преимуществом будет использование складок местности и отступление на высоту, если стая атакует. Дальше или верно брошенная граната, или точный кинжальный огонь из автоматического оружия.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_psydog">
		<text>Пси-собака</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_psydog_text">
		<text>Пси-собака - мутант, опасный даже в одиночку. Главная опасность заключается в том, что пси-собака атакует в стремительном прыжке. Еще опаснее то, что для гарантии удачного нападения и для своей защиты собака имеет возможность создавать иллюзорных фантомов. При столкновении с пси-собакой сталкеры испытывают головные боли и нарушение спектра зрения. Увидев жертву, мутант начинает проецировать порядка неотличимых от оригинала фантомов и посылает их в бой, а сам остается вне досягаемости ответного огня сталкера, или незаметно циркулирует среди фантомов, чтобы нанести смертельный удар. К тому же пси-собака довольно вынослива для своих габаритов. Иногда создается такое впечатление, что пси-собака и сталкеры - заклятые враги, достойные друг друга. Особо матерые представители зачастую собирают вокруг себя стаю слепых псов и возглавляют ее. Подобные своры представляют огромную опасность и способны совершать нападения даже на небольшие лагеря сталкеров, дезориентирyя защитников фантомами и одерживая победу за счет внезапности. Основной ареал обитания - север Зоны.
		\n \n
		Псевдособаку и её разновидность - пси-собаку принято считать за выгодные цели. Лучший вариант устранения мутанта - подкрасться незаметно поближе и пустить пулю в висок. Но это не просто, чутье у этих собак ого-го. Если собака заметила человека раньше, чем он ее, то ключ к победе над этим существом - вовремя выявить живую особь среди наведенных фантомов. Преимуществом будет использование складок местности и отступление на высоту, если стая атакует. Дальше или верно брошенная граната, или точный кинжальный огонь из автоматического оружия.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_flesh_text">
		<text>Плоть - мутант, которого не знает, разве что, совсем зеленый новичок. Согласно отчетам учёных, а также сведениям, циркулирующим в среде сталкеров, плоть - искаженный потомок обыкновенной свиньи. Это хрестоматийный мутант, часто обыгрывается сталкерами в местном фольклоре, шутках и прочих историях, часто озвучиваемых у костра на стоянках. Такого саркастического внимания со стороны людей плоть удостоилась, прежде всего, благодаря своему трусливому и мелочному характеру. В среде Зоны мутант встречается реже относительно других схожих по размерам мутантов. Тем не менее, несмотря на такой веселый антураж, плоть остается все тем же опасным мутантом, способным при прочих равных обстоятельствах осложнить жизнь сталкеру или даже убить его. Внезапно атаковать или просто добить уже серьезно раненого человека мощными ударами заостренных сочленений передних лап - таковы гнилые повадки плоти. Отбиться от мутанта довольно легко, атакует плоть небыстро, а перемещается шумно под аккомпанемент утробного хрюканья.
		\n \n
		Поохотиться на плоть определенно следует. Добычу трофея - глаза часто заказывают крупные торговцы Зоны и учёные. Являясь довольно ленивым существом, плоть любит устраивать лежки в зарослях кустарника, бездельничать и отдыхать среди развалин или недалеко от водоемов. Подобраться  к плоти незамеченным довольно легко в виду ее праздного образа жизни, и этим надо пользоваться. Будучи застигнутыми врасплох, плоти какое-то время предаются кутерьме, прежде чем поймут, что происходит и откуда исходит угроза. В эти секунды обычно и наносится подавляющий урон. Если плоть одна, то на этом все, как правило, и заканчивается. В случае со стаей часть выживших особей, увидев сталкера, ринется к нему. Нужно иметь в виду, что испуганный мутант бегает довольно шустро и решительно пресекать попытки к бегству. Лучшее оружие против плоти - ружья и дробовики. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_boar_text">
		<text>Кабан - один из хорошо изученных и весьма известных мутантов Зоны. Практически не изменился под воздействием радиации. Стоит отметить увеличение в размерах, появление излишнего количества выпирающих из пасти клыков, глаза зачастую лишены радужки. Мутант обладает весьма агрессивным характером и явным скудоумием. Заметив жертву, нападает без разбора на все и всех. Главная опасность встречи с кабаном в том, что обуреваемый кровавой яростью, он совершенно теряет все инстинкты самосохранения и, даже будучи смертельно раненым, сражается до тех пор пока силы его не оставят. Кабанья тактика боя предельно проста - в кратчайшие сроки сократить дистанцию с жертвой, протаранить и выпотрошить ее своими клыками. Мутант обожает абсолютно тихо залечь в зарослях кустов и прикорнуть, ожидая нерасторопную жертву. Но не стоит заниматься самообманом, полагая мутанта неповоротливой тушей - потревоженный кабан довольно быстр и стремителен. Характерное взрывное хрюканье и топот копыт дадут знать внимательному сталкеру о приближении опасности.
		\n \n
		Кабан является весьма неплохой целью для охоты. И встретить кабана можно нередко даже на южных территориях Зоны. Известно, что кабан весьма твердолоб. Лучший выбор - автоматический/полуавтоматический дробовик. Мастера подпускают мутанта поближе, но в самый последний момент перед атакой кабана резко отпрыгивают в сторону и стреляют в уязвимый бок твари.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_zombie">
		<text>Зомби</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_zombie_text">
		<text>Зомби - восставший под воздействием аномальных энергий Зоны из мертвых. Сохранившие скудные обрывки памяти и ведомые самыми примитивными инстинктами, зомби ведут свою псевдожизнь в Зоне. Встречаются зомби оседлые на определенной территории и наоборот - странствующие по аномальным просторам с одной лишь им известной целью. Их часто можно заметить среди развалин домов и в заброшенных деревнях, но, бывает, что можно наткнуться на мертвецов и в лесной чаще, канализационных коллекторах, коммуникациях, реже на открытых пространствах. Видимо, обуславливается это местом, где, еще будучи человеком, зомби встретил свой конец. Обычно, эти гниющие остовы не проявляют агрессии, если к ним не приближаться. Прислушавшись, можно разобрать в их бессвязном бормотании обвинения в адрес Зоны и т.д.
		\n \n
		Зомби атакуют в ближнем бою, урон наносят средний. Планомерная охота на зомби не оправдана, так как цена на руку не высока. Зомби устойчивы к урону, потраченные боеприпасы вряд ли окупятся. Ликвидация - привлечь внимание полутрупа, подпустить на удобную для стрельбы дистанцию и бить в голову. Сэкономить патроны можно, добивая холодным оружием, так же в голову, не давая подняться зомби.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_text">
		<text>Излом - извращенная пародия на человека. Когда-то это был, судя по робе, возможно, житель деревень, к которым зараженные территории подступили вплотную или неизвестный подопытный, таких множество было завезено в ЧЗО для нужд ряда секретных правительственных и частных лабораторий. Изломами, возможно, становятся люди, долгое время находившиеся в среде Зоны или попавшие под Выброс, но сумевшие его кое-как пережить. Главное уродство и самый яркий отличительный признак излома - гипертрофированная рука, которую мутант старательно прячет от посторонних взглядов под одеждой. Сталкеры дали такое имя мутанту по двум причинам. Первая - собственно из-за внешнего вида и жуткой руки, вывернутой под неестественным углом. Вторая - убитые изломом всегда имеют следы мощнейших ударов руки, буквально ломающей тела жертв. Изломы по природе своего характера существа коварные и злобные. Они маскируются под людей и пытаются идти на контакт с просьбами о еде. С виду гуманоид, перемещающийся с использованием всех четырех конечностей. Если поблизости нет ничего интересного, то излом сидит на земле, вытянув ноги, и что-то бормочет. Увидев сталкера, сразу вскакивает и устремляется к жертве.
		\n \n
		С изломом справиться может каждый, но новичкам следует быть весьма осторожными. Мутант опасен только на ближней дистанции, но может убить парой молниеносных ударов своей руки. Дробовики, автоматическое оружие, гранаты подствольные в помощь. Отстреливать врага издалека, не подпуская к себе. Важный момент: на близкой дистанции может схватить жертву и бить, уйти при этом довольно сложно и лучше принять бой. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_snork_text">
		<text>Снорк - перерожденный Зоной человек. Похоже, что добрая часть пропавших сталкеров оборачиваются снорками под воздействием выброса. Этих мутантов заботят лишь несколько базовых инстинктов, главные из которых охота и голод. Отняв у снорков все человеческое, Зона щедрой рукой одарила их физической силой, живучестью и невероятной ловкостью. Перемещается существо на четвереньках, часто вприпрыжку. Странная привязанность снорков к обрывкам противогазов до сих пор не нашла объяснения. Сталкеры полагают, что снорки подсознательно пытаются спрятать свое обезображенное лицо, еще больше замыкаясь на зверя внутри себя. Кто-то рассказывает байки о том, что снорки - восставшие из своих могил сталкеры, что надели оставленные на крестах противогазы, чтобы скрыть сгнившие лица. Если мутант пребывает в относительном спокойствии, то узнать о его приближении довольно трудно, потому что подсознательно снорк перемещается тихо и крадучись, прижимается к земле. Самая серьезная опасность снорка кроется в его сверхчеловеческой ловкости. Он может совершать стремительные прыжки длиною до 20-ти метров. Это всегда неожиданно, потому что мутанту не требуется никакого разбега или ускорения - он прыгает с места, сбивает жертву с ног и оглушает ударами. Снорка можно встретить в совершенно разных областях Зоны от непроходимых до относительно безопасных.
		\n \n
		Охота на снорка хороша. Стоимость трофеев среди исследовательской братии высока. Подвижный сталкер, обладающий хорошо развитой координацией и отточенным рефлексами, сможет без труда справиться со снорком. С группой будет тяжелее. Нужно знать примерную дистанцию, с которой мутант совершает прыжок, и вовремя уворачиваться. После приземления снорк, сгруппировавшись, делает перекат через голову, чтобы погасить удар падения. Вот тут его можно подстрелить в упор. Бывает, что снорк, заметив жертву, встает в полный рост. Многие открывает огонь именно в этот момент, достигая большей точности попадания. Но самый верный способ - точный выстрел в голову. Обычно мутант двигается боком, поэтому, целясь ему в голову, надо делать на это поправку.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_burer_text">
		<text>Бюрер - один из легендарных мутантов Зоны. Бывший когда-то человеком, бюрер является мастером телекинеза. Обрывки информации, добытой сталкерами-ветеранами из разбросанных по Зоне секретных лабораторий, пришедших в запустение, свидетельствуют, что бюрер - результат комплекса экспериментов. Учёные под надзором военных пытались развить у подопытных из числа заключенных ментальные способности. И судя по тому, с чем теперь приходится бороться сталкерам на зараженных территориях, определенных успехов они достигли. Неизвестно при каких условиях будущим бюрерам удалось покинуть закрытые лаборатории. Возможно, катастрофа 2006 года вызвала серии ЧП или бюреры восстали и уничтожили своих мучителей. На сегодняшний день ситуация такова: потомки бюреров расселились по заброшенным подземным комплексам, разрушенным лабораториям и подземельям. Это обусловлено тем, что эти мутанты страдают исключительной формой фотофобии, то есть плохо переносят свет. Им присущи клептомания и собирательство. Характер у бюреров мерзкий. Любого, кто проник в их владения, мутанты заманивают глубже, а потом нападают всем числом. Сам по себе бюрер не страшен, опасны его мощные паранормальные способности. Силой мысли эти карлики могут перемещать предметы в пространстве, придавать им сильное ускорение и убить таким импровизированным снарядом. Для защиты от стрелкового оружия бюрер способен возводить вокруг себя ментальный щит, останавливающий пули при соприкосновении. Встретить бюрера можно нечасто, потому как их ареал обитания ограничен подземельями, но есть места, где их можно увидеть и на поверхности. Опытный сталкер вовремя замечает нарастающий гул в ушах - бюрер рядом.
		\n \n
		Бюрер - серьезный и опасный противник, но ценность его мозга в среде учёных высока. Даже опытному сталкеру будет нелегко одолеть бюрера, а с группой может не справиться и мастер. Есть две основные тактики. Первая - уничтожить мутанта издалека метким выстрелом в голову. Вторая - незаметно сократить дистанцию и мощным оружием быстро ликвидировать врага. Во втором случае надо опасаться того, что бюрер может своей волей мгновенно обессилить человека, сделав его легкой добычей - выбить из рук оружие. С другой стороны, на ближней дистанции бюрер начинает паниковать и метаться, убегает или вступает в ближний бой. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_text">
		<text>Кровосос - зловещая легенда Зоны. После того как учёным при помощи сталкеров удалось достать и изучить образец тела мутанта, вопрос о происхождении мумифицированных людских тел на аномальных территориях получил логический ответ. Это жертвы кровососа. Он - идеальный убийца-хищник в среде Зоны. Она одарила его возможностью изменять химический состав своих клеток так, что те начинают преломлять свет особым образом, делая кровососа фактически невидимым. Получается биологическая альтернатива термооптическому камуфляжу. Выглядит кровосос устрашающе. Похожий на прямоходящего сгорбленного гуманоида с длинными руками, оканчивающимися внушительного размера кистями и когтями, он производит то еще впечатление. Как известно, Зона одной рукой щедро дает, а другой жестоко отнимает. За все дары кровосос расплатился обликом - лысый череп, жуткие злобные глаза, широкие скулы, полное отсутствие нижней челюсти, место которой заняли длинные, шевелящиеся, мерзкого вида щупальцы. Главная опасность кровососа в его физических данных: маскировке, недюжинной силе, ловкости, скорости и огромной выносливости. Он наносит чудовищные удары противникам, убивая или калеча с намерением «законсервировать» пищу впрок. Если кровосос сидит в засаде, то иногда его выдает надсадное дыхание или «хлюптение» щупалец. Окрас кожи кровососов зависит от среды их обитания.
		\n \n
		Охота на кровососа - прерогатива профессионалов. Но добыча стоит того. Части кровососа - просто праздник для яйцеголовых, бьющихся над исследованиями особых ферментов мутанта, способных мгновенно расщеплять белки и свертывать кровь. Самый удачный вариант ликвидации кровососа - вычислить его «на привале» и без маскировки. Точный выстрел в висок мутанта должен закрыть вопрос. Но это трудновыполнимо, потому что кровосос весьма прозорлив и наблюдателен, очень редко можно застать его врасплох. Открытый бой - большая проблема, нужна возвышенность. Определить месонахождение врага можно по пыхтению во время бега. Со временем станет легче отличать прозрачный контур замаскировавшегося кровососа от остального фона. Главное - ни в коем случае не подпускать кровососа близко. </text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist_text">
		<text>Полтергейст - один из самый таинственных, скрытных и неизученных мутантов Зоны. Его повадки напоминают былинных домовых. Полтергейст любит поиграть с теми, кто ненароком попал в его владения. Предметы вокруг начинают парить в воздухе. Характер полтергейста непредсказуем. Он может ограничиться проказами, а может впасть в ярость и атаковать телекинезом человека. Поднять в воздух несколько ящиков, тяжелые металлические предметы, конструкции и обрушить их на человека для полтергейста - сущие мелочи. Как и подобает легендам, обитает полтергейст в зловещих, пользующихся самой дурной славой местах, особенно любит ограниченные пространства подземелий. Полтергейст имеет образ сгустка света, парящего над землей, но бывалые сталкеры рассказывают, что встречали это существо и в другом представлении...
		\n \n
		Полтергейст как объект наживы не интересен. Справиться с ним непросто, поскольку определить его уязвимое место тяжело. Но достаточно пары метких очередей по сгустку эктоплазмы. В отличие от бюрера полтергейст может применять телекинетические атаки даже сквозь препятствия.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_controler">
		<text>Контролёр</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_controler_text">
		<text>Контролёр - мутант Зоны, которого в той или иной степени боится каждый сталкер. Из документов, которыми снабдил НИИЧАЗ один легендарный сталкер, стало известно, что появление контролёра - результат экспериментов лабораторий серии «Х» по облучению подопытных людей пси-волнами, генерируемыми прототипом излучателя Кайманова. Тут прослеживается некая аналогия с историей бюреров. То же некое воздействие на человеческий организм, потом побег подопытных при восстании или из-за события 2006 года. Так или иначе, контролёры расселились по многим областям зараженных территорий. Физически контролёр слаб и не представляет опасности, передвигается медленно, но эти свои недостатки мутант с лихвой компенсирует поразительными телепатическими способностями. Существо может взять под контроль практически любого зверя или человека и, полностью подавив его волю, управлять им как куклой на расстоянии. Ходят слухи, что особо матерые контролёры «уводили» в Зону с Периметра весь личный состав целого КПП. Многие утверждают, что человек, ставший безвольным рабом мутанта, все еще сохраняет самосознание и рассудок до того момента, когда контролёр заживо съест несчастного или его разрушительное ментальное воздействие окончательно «растворит» личность, превращая человека в очередного зомби. Для многих это страшнее любой другой смерти в Зоне. Логово свое контролёр устраивает в подземельях, заброшенных городках или деревнях, а также в лабораториях. Атакует контролёр издалека, нанося психический удар, который дезориентирует жертву и разрушает синапсы в мозгу, но может и сразу убить неподготовленного сталкера. Нужно помнить, что для такой атаки мутанту необходимо установить зрительный контакт с жертвой. Помимо этого, контролёр проецирует в некотором радиусе вокруг себя губительную пси-ауру, вызывающую зрительные и слуховые галлюцинации, и в конце концов убивающую мозг любого существа.
		\n \n
		Учёные всегда рады заплатить хорошие деньги за части тела и органы контролёра, так что есть смысл добывать эти трофеи. Ликвидация этого мутанта - работа для хорошего стрелка. Если есть где развернуться, то уничтожение контролёра с предельно возможной дальности снайперским огнем - лучший вариант расправы над ним. В замкнутом пространстве все сложнее. Нужна пси-защита от пси-ауры, а уничтожение должно быть внезапным и наверняка. Следует помнить, что контролёра можно встретить со свитой в виде снорков и зомби.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_text">
		<text>Химера - настоящий бич сталкера. Невероятно умный и коварный убийца-хищник. Многие сталкеры сходятся во мнении о том, что химера обладает человеческим самосознанием и почти таким же интеллектом. Учёные в неофициальных беседах придерживаются мнения, что химера является результатом ряда экспериментов... Некоторые утверждают, что предком химеры является обычная кошка. Мутант выступает как четвероногое животное. Обладает дублированной системой внутренних органов, головы также две, одна недоразвита. Это позволяет химере выжить даже после ранений, казалось бы, несовместимых с жизнью и продолжать бой. Увидев человека, тварь будет преследовать его пока не убьет. Химера очень агрессивна и нападает на любого, с кем потенциально может справиться. Опасен мутант тем, что практически не имеет слабых мест или изъянов. Сила, выносливость, чрезвычайная ловкость, быстрая скорость перемещения, бесшумное передвижение - все это есть в арсенале химеры. Она также может поспорить со снорком в длине прыжка. Оружием мутанту служат внушительных размеров когти на передних лапах. Смертельная атака химеры - в ее прыжке. Быстро отступает и начинает бегать вокруг, делая внезапные выпады, если жертва смогла уклониться от удара в прыжке. Мутанта можно встретить даже на относительно безопасных территориях.
		\n \n
		Учёные заинтересованы в частях химеры больше, чем в материалах других мутантов, оплата достойная. Но стоит трижды подумать о намеренной охоте на этого хищника. Внимание и собранность в бою с монстром - ключ к победе. Когда химера начинает кружить вокруг, следует двигаться вместе с ней как в хороводе. Необходимо сбивать мутанта с толку, делая ложные выпады, уворачивать и подгадывать его прыжки. Бить в голову мощным калибром, подствольный гранатомет может спасти жизнь.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_giant">
		<text>Гигант</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_mutants_giant_text">
		<text>Гигант - огромная туша весом в пару тонн. Известный в сталкерских кругах мутант. Самый большой по размерам обитатель зараженных территорий, не отличается умом и сообразительностью при всей своей колоссальной силе и просто невообразимой выносливости. Есть мнение, что прародителем этого чудовища является обыкновенный цыпленок-бройлер - уж очень схоже строение их тел и особенно ног. Из-за своих больших габаритов гигант постоянно находится в поиске пищи и ведет преимущественно кочевой образ жизни или оседает там, где регулярно есть чем поживиться. Визитная карточка мутанта - громоподобный рык, от которого звенит в ушах и могучая поступь, заставляющая землю вблизи трястись и ходить ходуном, что выдает его присутствие на открытых пространствах. Гиганты в большинстве своем одиночки.
		\n \n
		Охота на гиганта с одной стороны накладна, потому как монстр живуч и встречается редко, но с другой стороны стоимость его частей тела в среде учёных высока. При встрече с гигантом главное правило - сохранять дистанцию, использовать гранаты или подствольный гранатомет. Быть готовым подпрыгнуть вверх, когда гигант с размаху ударит руко-ногой по земле. Это позволит избежать контузии от ударной волны. </text>
	</string>
	
	
	
	
	
	<string id="encyclopedia_documents">
		<text>Документы</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_documents_letter_memoirs_1_of_2">
		<text>Дневник сталкера, ч.1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_memoirs_1_of_2_text">
		<text>Старый, выцветший блокнот, завёрнутый в какой-то чехол, чтобы страницы не испортились. Тем не менее, дневник уже настолько испорчен временем, что лишь часть текста удаётся разобрать:\n \n%c[0,170,170,170]Я должен где-то начать записывать, мне нужно излить душу на бумаге и скинуть тем самым ношу со своих плеч. Я надеюсь оставить тем самым хоть что-то после своей смерти тем, кто прочтёт этот дневник. Пусть хоть он не повторит моих ошибок. У меня практически нет друзей, а друзей в Зоне нет и подавно. Все эти торгаши смотрят на меня, как на изгоя. Этот бородатый парень на «Затоне» улыбается саркастической улыбкой каждый раз, как видит меня, а гавайский торговец постоянно издевается надо мной с невозмутимым видом. Чёрт побери всех этих ублюдков, мне всего лишь нужно время от времени от них немного боеприпасов, пищи и воды.\n \n%c[0,170,170,170]Я решил записать всё, что произошло той ночью, чтобы хоть кто-то узнал через что мне пришлось пройти, чтобы хоть кто-то понял, почему я предпочитаю оставаться всегда один. Я приехал сюда сам по себе, но вскоре повстречал такого же новичка. Оказалось, он очень увлекался здешними минеральными породами. У него осталось хобби с Большой Земли - собирать камни, и тем более его привлекали здешние артефакты - странные камни, заполонившие Зону. Он, конечно, в дальнейшем насобирал множество артефактов, но и ценой всему стала образовавшаяся в его животе огромная опухоль. Частая рвота, диарея, постоянный стресс… Он был похож на беременную женщину, но вместо ребёнка в его животе развивалась огромная злокачественная опухоль. Он даже называл её в честь своего первого домашнего животного. Я, конечно, не возражал. Он мне нравился, мы почти стали друзьями. Мы никогда не связывались с бандитами, не нападали просто так на мутантов, мы просто бродили вокруг аномалий, выбирая самые интересные каменные образования, а иногда, когда особо везло, попадались и артефакты.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_documents_letter_memoirs_2_of_2">
		<text>Дневник сталкера, ч.2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_memoirs_2_of_2_text">
		<text>Старый, выцветший блокнот, завёрнутый в какой-то чехол, чтобы страницы не испортились. Тем не менее, дневник уже настолько испорчен временем, что лишь часть текста удаётся разобрать:\n \n%c[0,170,170,170]Однажды разговор зашёл об одной аномалии, как выяснилось, расположенной в глубине пещеры или трещины в земле, не знаю как назвать. Там должно было быть огромное количество артефактов, но никто не хотел почему-то идти туда с нами. «Трусы и дураки», - мы тогда подумали. Почему никто не хотел разбогатеть и жить потом лёгкой жизнью? Тогда на нас накатил внезапный прилив храбрости, мы тут же собрались и пошли прямиком к пещере. Мы даже не успели заглянуть в пещеру, как какая-то тёмная тень пролетела над нами. Я споткнулся, ударился головой и потерял сознание. Через некоторое время я пришёл в себя и услышал чьи-то стоны. «Животные», как я подумал изначально, но потом вдруг понял, что передо мной лежал и стонал мой друг. Его кожа была разорвана по всему телу, в его кровоточащих ранах можно было разглядеть все мышцы. Он полз от пещеры сам, в сознании, волоча за собой свои кишки… Это было чудо, что он не умер на месте. Я ничего не понимал, я достал свой пистолет и начал стрелять в сторону той пещеры. У меня было 20 патронов для пистолета, когда у меня оставалось 7 патронов, что-то схватило меня за руку. Я продолжал стрелять, судорожно нажимая на курок. Через мгновение хватка ослабла, но я продолжал давить на курок даже когда у меня закончились патроны. Тогда я даже не понимал, что я только что сделал со своим другом. У меня даже не хватило смелости забрать его вещи, я просто побежал. Как после такого я мог с кем-то разговаривать или заводить новые знакомства, когда Зона в любой момент может повторить свою злую шутку. Лучше быть в одиночестве. Дружба имеет свою цену и риск. Не стоит заводить особо тёплые дружеские отношения, ведь всё это можно в миг потерять. Да, я осознал это на собственном опыте, набил шишку на своей голове, которая мне не даст забыть это.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_documents_freedom_manual_1_of_2">
		<text>Ведение допросов, ч.1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_freedom_manual_1_of_2_text">
		<text>Учебные листовки с большой эмблемой «Свободы» в правом верхнем углу и небольшим рисунком пистолета и человека на коленях. Она называется «Методы ведения допросов: Основы» и написана на непринуждённом сленге группировки.:\n \n%c[0,170,170,170]Мне не следует даже упоминать об этом, потому что это всё очевидно и так. Но на самом деле я поделюсь с вами, только не треплитесь направо и налево, а то вас не поймут. Выброси эту листовку, сожги или отдай тем, кому ты доверяешь. Ты же не хочешь, чтобы каждый узнал об этом? Ведь на месте допрашиваемого можешь однажды оказаться и ты сам, верно? У тебя есть схрон? Так держи эти листы при себе и не говори потом, что тебя не предупреждали.\n \n%c[0,170,170,170]У каждого человека есть свой тайник. Даже у самого бедного, несчастного бандита, живущего в Зоне есть в заначке пара сухпайков и несколько патронов. Здесь всё работает по таким законам. Ты собираешь какое-то количество денег, продаёшь несколько артефактов, частей мутантов, грабишь мёртвые, но как правило ещё тёплые тела, покупаешь еду и оружие. Даже когда дерьмо летит тебе прямо по ветру в лицо, ты остаешься с ухмылкой на лице, потому что у тебя есть козырь в рукаве, который может спасти твою шкуру. Таковы суровые законы Зоны, здесь никто тебе не станет помогать.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_freedom_manual_2_of_2">
		<text>Ведение допросов, ч.2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_freedom_manual_2_of_2_text">
		<text>Учебные листовки с большой эмблемой «Свободы» в правом верхнем углу и небольшим рисунком пистолета и человека на коленях. Она называется «Методы ведения допросов: Основы» и написана на непринуждённом сленге группировки.:\n \n%c[0,170,170,170]Но сейчас поговорим не о помощи со стороны и об отношениях сталкеров. Если ты хочешь получить важную информацию о местонахождении чьего-либо тайника - начни с выбора жертвы. Когда ты всё продумаешь, выберешь тихое место, где нет никого - стреляй сразу по рукам и ногам, доставляй как можно больше боли, пока они не поймут, что ты их самый ближний друг в данный момент. И тогда они бросят оружие и встанут на колени перед тобой. Поговори с ними твёрдо и убедительно, но не убивай, в конце концов в округе и так много мутантов - они доделают эту работу за тебя. Не будем делать Зону ещё хуже. Скажи, что ты уйдёшь прочь, напугай их как можно сильнее, заставь их понять, что конец уже близок. Они как правило понимают это и сдаются.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_stalker_letter_1_of_2">
		<text>Мемуары, ч.1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_stalker_letter_1_of_2_text">
		<text>Пара страниц, вырванных из чьих-то мемуаров. Рукопись синими чернилами, которые почти размылись от влияния окружающей среды, что делает текст почти нечитаемым. Автор неизвестен.\n \n%c[0,170,170,170]Я до сих пор ощущаю тепло той аномалии у себя на спине. Она горит даже когда я просто сижу на «Скадовске», в безопасном месте, вдали от опасностей и от всех грёбанных нагревательных приборов. Вы даже не представляете, через что я прохожу каждый раз, приближаясь к этим грёбанным аномалиям. Чёрт, моя спина горит ещё больше, теперь это мой детектор аномалий. После попадания в горящую или кислотную аномалию простыми ожогами вы не отделаетесь. Это как будто вы навсегда забрали часть Зоны внутрь себя. «Под знаком Зоны», так я это называю. Ужас, в Зоне не действует ни один физический закон. Я просто не знаю чего ждать от здешних аномалий. Я легко одолею с десяток кровососов тёмной ночью, но каждый раз просто теряюсь при виде аномалии… Вот как такое возможно? Это вообще, вообще не может быть реальностью! Я не перестаю думать, что вся эта Зона - сплошной единый кошмарный сон, который повторяется раз за разом.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_stalker_letter_2_of_2">
		<text>Мемуары, ч.2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_stalker_letter_2_of_2_text">
		<text>Пара страниц, вырванных из чьих-то мемуаров. Рукопись синими чернилами, которые почти размылись от влияния окружающей среды, что делает текст почти нечитаемым. Автор неизвестен.\n \n%c[0,170,170,170]Каждый раз, когда я думаю об этом, моя спина дрожит от боли и превращается в единый красный комок. Я за последние 4 месяца и близко не подходил к этим аномалиям, зарабатываю на жизнь убивая мутантов. Но на этом долго не протянешь, а спина всё также реагирует, как будто у неё есть свой разум. Иногда мне становится жаль, что я не ушёл из этого горящего пекла. Может, от меня было бы больше пользы, если бы я тогда стал пищей тем кабанам. Хотя нет… Кабаны - глупые твари. Но если они будут атаковать тот же «Скадовск», он падёт за несколько дней. Их не остановят пули. Кабаны вообще бесполезные создания, их мясо ужасно, даже опытный повар не может его сделать съедобным. Иногда я выбираюсь побродить по Затону, спина еле терпит рюкзак. Я хожу туда, потому что мне всё время кажется, что я что-то оставил там, что зовёт меня время от времени. Из-за этих ужасных болей в спине мне приходится спать на животе или на боку. Мне не нравится спать на боку, я плохо сплю. Зона меняет нас, не спрашивая разрешения.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_1_of_3">
		<text>«О зомбированных», ч.1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_1_of_3_text">
		<text>Текст, набранный на печатной машинке с ссылкой на принадлежность к Экологической исследовательской группы, судя по штампам и эмблемам. Классифицируется, как строго конфиденциально и подписано:\n \n%c[0,170,170,170]Аркадий Цветковский\n%c[0,170,170,170]Младший научный сотрудник лаборатории и научно-исследовательского бункера RX12\n \n%c[0,170,170,170]Добытые сведения о ходящих мертвецах, доклад 39В изм.2 \n \n%c[0,170,170,170]Дата: 19.03.2014\n%c[0,170,170,170]Папка: 34\n%c[0,170,170,170]Страница: 1 из 3\n \n%c[0,170,170,170]«Зомбированные» - именно такой термин использует местное население, когда речь заходит об образцах полуживых существ, которых сложно назвать разумными. Научные данные показали, что их мозг не проводит никаких мыслительных процессов и неврологическая деятельность мозговой структуры практически отсутствует, что подтверждает факт отмирания мозговых клеток до критического уровня. Однако полевые испытания доказали, что по неизвестным науке причинам их омертвевший мозг способен выдавать импульсы для простых механических реакций (чем-то напоминающим инстинкты, но со значительным отличием логики поведения). По одной из версий это обусловлено результатом бесконечных нейрохимических реакций в организме, которые заставляют тело двигаться определённым образом в ответ на определённые конкретные раздражители. Когда им что-то угрожает, они демонстрируют чрезвычайно агрессивное поведение, поэтому лучше подходить к ним с большой осторожностью. Тесты показали, что их физиология настолько изменена, что ткани способны самостоятельно поддерживать нейронную связь, т.е. даже отделённые от тела части могут самостоятельно функционировать, не получая никаких питательных веществ для выработки энергии. Один из самых успешных таких опытов - поддержание дееспособности печени и сердца в течение 3-х месяцев без привязки и связей с другими органами и кровообращением. Дальнейшие анализы смогут подсказать молекулярные и субатомные особенности».</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_2_of_3">
		<text>«О зомбированных», ч.2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_2_of_3_text">
		<text>Текст, набранный на печатной машинке с ссылкой на принадлежность к Экологической исследовательской группы, судя по штампам и эмблемам. Классифицируется, как строго конфиденциально и подписано:\n \n%c[0,170,170,170]Аркадий Цветковский\n%c[0,170,170,170]Младший научный сотрудник лаборатории и научно-исследовательского бункера RX12\n \n%c[0,170,170,170]Добытые сведения о ходящих мертвецах, доклад 39В изм.2\n \n%c[0,170,170,170]Дата: 19.03.2014\n%c[0,170,170,170]Папка: 34\n%c[0,170,170,170]Страница: 2 из 3\n \n%c[0,170,170,170]Полученные нами результаты помогут объяснить загадку относительно того, что, будучи многократно раненными в конечности, в область таза, в периферические органы и другие области, они способны функционировать бесконечно, не претерпевая особых трудностей. Передвижение их обычно затруднённое, о выполнении каких-либо действий не может быть и речи, но рефлексы обращения с оружием и нажимания на курок остались неизменными. Вполне возможно, это касается и использования иных несложных инструментов и технологических приспособлений.\n \n%c[0,170,170,170]Не следует пользоваться терминами «убить» и «уничтожить» при контактах с дезактивированными образцами. Это по большей степени рационально с психологической точки зрения, потому что термин «дезактивация» является более нейтральным, нежели «уничтожение», тем самым можно избежать нагрузки на психику и подавить чувство раскаяния. Дезактивация образца требует прерывания связей мозга с опорно-двигательным аппаратом, что предпочтительнее проделать баллистической травмой в области головного или спинного мозга. Каждый член научной команды должен иметь ввиду, что их конечности остаются функциональными даже после деактивации образца, поэтому следует предпринимать дополнительные меры безопасности. Более эффективным является удаление позвонков или ствола головного мозга при помощи хирургического вмешательства.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_3_of_3">
		<text>«О зомбированных», ч.3</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_ecologist_report_3_of_3_text">
		<text>Текст, набранный на печатной машинке с ссылкой на принадлежность к Экологической исследовательской группы, судя по штампам и эмблемам. Классифицируется, как строго конфиденциально и подписано:\n \n%c[0,170,170,170]Аркадий Цветковский\n%c[0,170,170,170]Младший научный сотрудник лаборатории и научно-исследовательского бункера RX12\n \n%c[0,170,170,170]Добытые сведения о ходящих мертвецах, доклад 39В изм.2\n \n%c[0,170,170,170]Дата: 19.03.2014\n%c[0,170,170,170]Папка: 34\n%c[0,170,170,170]Страница: 3 из 3\n \n%c[0,170,170,170]В исключительно редких случаях поведение некоторых «зомбированных» особей напоминает поведение более разумных животных: они бросают оружие либо отказываются проявлять агрессию в целом. Данные образцы представляют наибольшее значение для исследований, поэтому дезактивировать их нежелательно. Захват особей и дальнейший анализ в лабораториях имеет первостепенное значение. Наиболее заинтересованная сторона в такого рода исследованиях - нейропсихологи в связи с потенциалом исследования ствола головного мозга и его трансплантацией. Теоретически это могло бы помочь пациентам на поздних стадиях болезни Альцгеймера и других сложных заболеваний.\n \n%c[0,170,170,170]По возможности стоит избегать повреждения почек и сердца при проведении дезактивации. Эти органы имеют огромный потенциал для исследований в области пересадки другим жизнеспособным организмам. Сбор органов от убитых «зомби» также возможен, но стоит проявлять осторожность, так как местные сталкеры могут иметь эмоциональные связи с некоторыми экземплярами. Если встреча со сталкерами неизбежна, то можно предпринять два варианта для избежания боевого столкновения. Во-первых, при работе в группе со сталкером-новичком не следует вырезать глаза у образца - это элементарно бесчеловечно. Во-вторых, при работе в группе со сталкером-ветераном лучше его чем-либо мотивировать, так как они более сдержанно подавляют эмоции. Тем более, что при работе с местной человеческой популяцией можно также сделать кое-какие выводы по психологическим экспертизам.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_1_of_3">
		<text>Молитва «Монолиту», ч.1</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_1_of_3_text">
		<text>Документ без определённого названия, содержащий несколько абзацев друг под другом. Частые ссылки на Монолит указывают на религиозный характер написанного текста. Документ достаточно хорошо сохранился, что показывает внимательность при составлении и бережное отношение в дальнейшем. Текст молитвы гласит:\n \n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Мы молимся тебе!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Наш единственный свет в темноте\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Надежду вселяешь Ты в наши сердца!\n%c[0,170,170,170]Мы идём вперёд на неверных тебе!\n \n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Прости грехи наши!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Покажи нам нашу судьбу!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Дай нам силу достичь наших целей!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Дай надежду, чтоб сокрушить врагов твоих!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Озари своим светом нас!\n \n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Мы молим тебя!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Мы твои потомки!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Наша единственная надежда на искупление!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Твоё имя в наших сердцах!</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_2_of_3">
		<text>Молитва «Монолиту», ч.2</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_2_of_3_text">
		<text>Документ без определённого названия, содержащий несколько абзацев друг под другом. Частые ссылки на Монолит указывают на религиозный характер написанного текста. Документ достаточно хорошо сохранился, что показывает внимательность при составлении и бережное отношение в дальнейшем. Текст молитвы гласит:\n \n%c[0,170,170,170]Воины монолита, остановитесь!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит, освети нам путь!\n%c[0,170,170,170]Возьми наши души, наши разумы\n%c[0,170,170,170]И очисти их!\n%c[0,170,170,170]Избавь их от сомнений и колебаний!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит, ты наша надежда!\n%c[0,170,170,170]Мы твои солдаты навеки!\n%c[0,170,170,170]Мы хотим отдать жизнь за тебя\n%c[0,170,170,170]Мы хотим отдать души для тебя\n%c[0,170,170,170]Мы хотим воссоединиться с тобой!\n%c[0,170,170,170]О, Монолит, мы устраним всё с твоего пути!\n%c[0,170,170,170]Возьми нашу плоть!\n%c[0,170,170,170]Возьми нашу кровь!\n%c[0,170,170,170]Возьми наши души!\n%c[0,170,170,170]И возроди их вновь!\n%c[0,170,170,170]Ты живёшь в нас, о, Монолит.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_3_of_3">
		<text>Молитва «Монолиту», ч.3</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolith_prayer_3_of_3_text">
		<text>Документ без определённого названия, содержащий несколько абзацев друг под другом. Частые ссылки на Монолит указывают на религиозный характер написанного текста. Документ достаточно хорошо сохранился, что показывает внимательность при составлении и бережное отношение в дальнейшем. Текст молитвы гласит:\n \n%c[0,170,170,170]О, Монолит!\n%c[0,170,170,170]Ты наша судьба.\n%c[0,140,140,140]И мы все братья.\n%c[0,140,140,140]Мы братья света Монолита.\n%c[0,140,140,140]Мы отдадим жизни за наше дело.\n%c[0,140,140,140]Мы погибнем во имя твоё.\n%c[0,140,140,140]Мы умрём под Светом Твоим.\n%c[0,140,140,140]Ведь смерть - это только начало.\n%c[0,140,140,140]Мы идём с твоим именем на устах, о, Монолит!</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolithian_thoughts">
		<text>Дневник «монолитовца»</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_monolithian_thoughts_text">
		<text>Рукописный лист бумаги. В начале текста стиль письма чрезвычайно хаотичный и неопрятный, как если бы человек, пишущий это, страдал от тяжёлого психического расстройства. Самое интересное, что последующий текст становится более понятным, повествование ведётся более ярко, а к концу дневника текст практически идеальный. В записке сказано::\n \n%c[0,170,170,170]Насколько я помню сейчас, там была тьма вокруг меня, я не мог что-либо разглядеть. Ничего… Даже времени. Но вдруг передо мной предстал свет! Свет такой яркий, такой уютный… Я хотел прикоснуться к нему, я хотел почувствовать его. Я понимал, я осознавал, что он пытается помочь мне, пытается спасти меня. Я знал…\n \n%c[0,170,170,170]И после того, как я прикоснулся к свету, я позабыл обо всём. Не было никакой прошлой жизни - позади меня оказалась кромешная тьма. Единственный источник света был передо мной. Его звали Монолит. Он спас меня, и я бесконечно благодарен ему за это. Иногда передо мной всплывают лица, лица из прошлого… Женщина и ребёнок… Моя семья? Я одет в белый комбинезон… Может быть я был учёным… Какое это странное слово… Радар… НЕТ! Там тьма?! Она хочет, чтобы я умер! Я НЕ ПОЗВОЛЮ УБИТЬ СЕБЯ! Нет, пути назад уже нет! Только вперёд, только к свету! К свету! За Монолит!</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_to_outside">
		<text>Письмо Натали</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_to_outside_text">
		<text>Письмо, написанное одним из сталкеров кому-то за пределы Зоны Отчуждения, скорее всего жене или любовнице. Тот факт, что письмо попало в ваши руки, доказывает, что оно никогда не достигнет своего адресата.\n \n%c[0,170,170,170]Здравствуй, Натали!\n \n%c[0,170,170,170]Как твои дела? Как дети? Скажи Сашке, что если он не будет слушаться, я хорошенько выпорю его, когда вернусь домой. А что насчёт меня? Ну, я не думаю, что ты сейчас поймёшь меня. Но слушай: Зона… Это место… Уникально. Только здесь я могу чувствовать связь с другими людьми. Только здесь я вижу людей такими, какие они есть на самом деле. Здесь нет масок, только суровая правда. Я тебе всё расскажу более красочно потом, при встрече. Я заработал хорошие деньги здесь! Мы сможем, наконец, купить тебе то ожерелье, что ты так давно хочешь. Да, и спасибо вам, что пишите мне, не забываете меня. Ваши письма действительно помогают мне и поднимают настроение даже в самые суровые времена. Когда я думаю о тебе, мир становится намного проще. До встречи в ближайшее время. Передавай детям привет от меня!\n \n%c[0,170,170,170]С большой любовью, ваш Михаил. Ваш храбрый сталкер.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_military_stalker">
		<text>Записка военного сталкера</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_etter_military_stalker_text">
		<text>Записка, найденная среди мусора. Трудно определить, для чего она была написана, скорее всего, кто-то убивал время, коротая утомительную тёмную ночь, а затем просто забыл выбросить свои труды в костёр. Текст записки гласит:\n \n%c[0,170,170,170]О да-а. Я военный сталкер. Это прямо из ряда чего-то невероятного! Самое лучшее оборудование. Самые первоочередные задачи. Самое лучшее оружие. Лучшее всё! Наконец-то удалось наладить перемирие между военными и сталкерами. Мы не должны стрелять друг в друга! Все мы славяне, именно поэтому все мы должны держаться вместе. Ну, кроме мародёров, им так и хочется пустить пулю прямо промеж их глаз! Хотя я и новичок среди всей этой команды, но я чувствую, что я стал настоящим мужчиной - сильным и отважным, и это здорово.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_mercenary">
		<text>Записка наёмника</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_mercenary_text">
		<text>Записка, написанная одним из наёмников. Похоже, он решил записать кое-какие мысли о его деятельности в Зоне. Его намерения непонятны.\n \n%c[0,170,170,170]Ну, в целом, то, что я здесь вижу, не представляет ничего особенного. Мы всё такие же наёмники, мы всё такие же солдаты удачи. Тем не менее, мы самопроизвольно можем выбирать то, что нам делать, а чего нам не стоит делать. Иногда мы даже не принимаем заявки на работу, потому что она слишком «грязная» даже для нас. Если клиент хочет убить нескольких хороших людей, честно зарабатывающих себе на жизнь, проливая пот и кровь, - забудь об этом ублюдке, в Зоне такие проблемы можно решить и без нас, те же мародёры и бандиты - ублюдков хватает! А вот когда нужно защитить кого-то - это другое дело! Так что, если вам кого-то нужно убить, - обращайтесь к отрепьям. Они не так разборчивы в убийствах. Мы же другие. Имейте это в виду в следующий раз, когда будете тыкать своими деньгами нам в лицо.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_military_log">
		<text>Информационный доклад / Операция MSRC</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_military_log_text">
		<text>Напечатанная часть передачи радиосигналов между воинскими частями, расположенными в Зоне. Тот факт, что данный документ был обнаружен среди членов экипажа СКАТ указывает, что он должно быть был вовлечён в подпольные махинации с целью добыть данные эпиднадзора. В нём указано:\n \n%c[0,170,170,170]- HQ, это MSSRC 1-03. Мы заполучили фотографии из НИИ, а также 240 фотографий аномального болота, около 1400 фотографий центральной базы. Когда нам возвращаться?\n%c[0,170,170,170]- MSRC 1-03, это HQ. Возвращение на данный момент невозможно. Есть некоторые проблемы на военных складах. MSRC 4-07 просит помощи. В очередной раз, однако их сигнал SOS на сей час очень силён, мы надеемся, что они до сих пор живы.\n%c[0,170,170,170]- Это HQ. Вышлите вертолёт.\n%c[0,170,170,170]- Никак нет. Сейчас слишком большая аномальная активность на НИИ «Агропром», слишком опасно. Передвигайтесь на Янтарь, наш МИ-24 заберёт вас оттуда.\n%c[0,170,170,170]- Роджер. Есть какая-нибудь информация о следующем выбросе?\n%c[0,170,170,170]- Так точно. Сахаров передаёт, что есть ещё целых два дня до следующей активности. Но всё равно поспешите, на их информацию не стоит опираться, ненадёжно.\n%c[0,170,170,170]- Вас понял. Мы выдвигаемся, передайте Пташке быть на Янтаре в 7 часов. MSRC 1-03, конец связи.\n%c[0,170,170,170]- Подождите, 1-03. А как насчёт туннеля N-2? Вы нашли там что-нибудь?\n%c[0,170,170,170]- Так точно. Мы обнаружили в нём новую аномалию. Похоже на какой-то телепорт. Должно представлять интерес для тех яйцеголовых на Янтаре, наша электроника сдохла, когда мы приблизились к ней для замеров пси-полей. Не могу понять откуда взялись такие сильные электронные волны.\n%c[0,170,170,170]- Роджер, MSRC 1-03. Удачи по пути на Янтарь. Вертолёт будет к 7 часам. HQ, конец связи.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_stalker_letter_3">
		<text>Письмо Николаю</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_documents_letter_stalker_letter_3_text">
		<text>Написанное от руки письмо на имя Николая. Скорее всего часть переписки между двумя сталкерами. Хотя переписка в Зоне ведётся в основном с помощью КПК, многие сталкеры отдают предпочтение традиционным письмам, особенно по личным вопросам. Эти письма затем передаются курьерам, которые доставляют их по Зоне. Чаще всего письмо достигает адресата за несколько дней - вероятность перехвата такого сообщения значительно ниже, нежели через КПК. Профессия курьера широко ценится среди сталкеров. В письме говорится:\n \n%c[0,170,170,170]Николай,\n \n%c[0,170,170,170]Я только что вернулся из ходки к центру Зоны. О, там был просто ад! «Монолитовцы» и вояки стараются стереть с лица земли друг друга. Бывают минуты затишья, когда кажется, что они заключили соглашение о прекращении огня, но на самом деле никакого соглашения нет. Постоянный хаос и разрушения, у меня не было никакого выбора, кроме как уйти оттуда. Меня чуть не убили долбанные фанатики, но это в целом моя вина, я просто потерял бдительность. Так или иначе я дошёл до Припяти, я планирую задержаться здесь на некоторое время. Так что обговорённую ранее нашу миссию придётся отложить, пока тут не будет более безопасно. Я толком не сплю после того, как пришёл сюда, но чувствую себя весьма неплохо. Остаёмся на связи.\n \n%c[0,170,170,170]Береги себя, Рюк.</text>
	</string>
	
</string_table>
